<Document>
  # Командование
  Начальники каждого отдела объединяются в [color=#1b67a5]Командование[/color] — влиятельную силу и управляющих станцией. Обычно у них есть доступ к специальному оборудованию и своим собственным комнатам. Их часто хотят видеть мёртвыми.

  ## Персонал
  [color=#1b67a5]Командование[/color] состоит из глав каждого отдела: [color=#9fed58]Главы персонала[/color], [color=#cb0000]Главы безопасности[/color], [color=#5b97bc]Главного врача[/color], [color=#f39f27]Старшего инженера[/color], [color=#c96dbf]Научного руководителя[/color], [color=#b18644]Квартирмейстера[/color] и, главнее всех, [color=#1b67a5]Капитана[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineCaptain" Caption="Капитан"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfPersonnel" Caption="ГП"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="ГБ"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefMedicalOfficer" Caption="ГВ"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefEngineer" Caption="СИ"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineResearchDirector" Caption="НР"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineQuartermaster" Caption="КМ"/>
  </Box>

  ## Принятие руководства
  Поздравляем с повышением! Помимо дополнительной бумажной работы, ваши новые [color=#a4885c]обязанности[/color] включают управление отделом, внесение изменений и расстановку приоритетов, защиту персонала и оборудования, а также безделье, пока ваши подчинённые делают всю работу.

  Не забывайте, у вас всё ещё есть работа! Ваши крутые инструменты не дают вам выходного — вам всё равно придётся замещать недостающих сотрудников, помогать отстающим и обучать новичков.

  Может, вам и удастся просто сидеть сложа руки и вызывать недовольство, но лучше проявить активность и работать вместе с подчинёнными.
  Не забывайте перемещать сотрудников, чтобы они занимались тем, что им нравится или что у них лучше всего получается.

  ## Ваш шкафчик

  Для выполнения новых душераздирающих задач каждый начальник получает специальные предметы для руководства подчинёнными. Большинство ваших новых блестящих инструментов можно найти в вашем [color=#a4885c]шкафчике[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerCaptain"/>
  </Box>

  Ваш [color=#a4885c]пульт[/color] очень прост, но сильно недооценён. Маленький, но мощный инструмент — ваш пульт может открывать и закрывать [color=#a4885c]шлюзы[/color], поворачивать [color=#a4885c]болты[/color] для их блокировки или переключать [color=#a4885c]аварийный доступ[/color]. И всё это — на расстоянии.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteCommand"/>
  </Box>
  Пульт влияет на перемещение людей. Начальники могут блокировать доступ персонала в опасные зоны или разрешать забежать куда-то за чем-то срочным.

  У вас также есть доступ к вашему собственному [color=#1b67a5]командному[/color] каналу, как и у других отделов. Однако ваш канал особенный, потому что те, кто его слышит, управляют [color=#a4885c]целыми отделами[/color].
  Используйте его для общения с другими начальниками и представления интересов ваших подчинённых.

  [color=#1b67a5]Капитан[/color] и [color=#9fed58]Глава персонала[/color] получают доступ к ценному [color=#a4885c]мастер-ключу шифрования[/color], позволяющему подключаться ко всем радиочастотам станции. Это чрезвычайно полезно, так как вы можете координировать действия между отделами лично.
  [color=#a4885c]Не упускайте это важное преимущество![/color]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetCommand"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyStationMaster"/>
  </Box>

  Чтобы сделать болото бумажной работы (которое вас точно захлестнёт) ещё сложнее, вам великодушно выдали [color=#a4885c]печать[/color] в шкафчике. Используйте её для подписания документов. После проставления печати документ нельзя изменить. Сначала проверьте его.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RubberStampCaptain"/>
  </Box>
</Document>
