<Document>
  # Глоссарий

  Эта страница содержит большинство сленговых терминов, которые вы можете встретить на станции и в сообществе!

  # Игровой сленг (IC)

  Эти термины могут встретиться вам в игре.

  ## AOS (Arrest On Sight)
  Арест при виде.

  ## AA (All Access)
  Полный доступ, или ID-карта, имеющая все доступы на станции. В обычных обстоятельствах только капитан обладает таким доступом.

  ## Atmos
  Сокращение от "Atmospherics" (Атмосферный отдел).

  ## Атмосник
  Термин для атмосферных техников или тех, кто проводит много времени в Atmospherics или особенно хорошо разбирается в этой системе.

  ## Болтинг (Bolted)
  Шлюз, который не может изменить своё состояние. Он останется навсегда открытым или закрытым, пока его не разболтят. Закрытые и заблокированные шлюзы имеют сплошной красный свет.

  ## Борг (Borg)
  Сокращение от "киборг" — управляемые игроками роботы.

  ## Брейндид (Braindead)
  Относится к игроку, который отключился от игры. Отключённые игроки могут вернуться и снова взять под контроль своего персонажа.

  ## Бриг (Brig)
  Главная зона отдела безопасности. Здесь содержатся заключённые. Надзиратель отвечает за работу брига.

  ## Кэп (Cap)
  Сокращение от "Капитан".

  ## Каргония (Cargonia)
  Отсылка к тому, что грузовой отдел объявляет независимость. Нарушает правила.

  ## СИ (CE, Chief Engineer)
  Старший инженер, глава инженерного отдела.

  ## ЦентКом (CentComm / Central Command)
  Административное агентство, курирующее станцию Nanotrasen.

  ## ГВ (CMO, Chief Medical Officer)
  Главный врач, глава медицинского отдела.

  ## Крит (Crit / Critical)
  Состояние здоровья, при котором вы падаете без сознания и не можете двигаться. В крите ваше здоровье медленно ухудшается, пока вы не умрёте, если не получите помощь.

  ## Эмаг (Emag)
  Синдикатский криптографический дешифратор. "Эмагнутый" обычно относится к шлюзам или шкафчикам, которые заблокированы в открытом состоянии, а также к любым устройствам, взломанным с помощью эмага.

  ## Аварийный доступ (EA, Emergency Access)
  Шлюз, который можно открыть без ID. Шлюзы с аварийным доступом мигают жёлтым светом.

  ## ОБР (ERT, Emergency Response Team)
  Группа экстренного реагирования. Может быть отправлена ЦентКомом для различных целей.

  ## Флуки (Flukie)
  Комбинация "Fluke" (неудача) и "Nukie" (ядерные оперативники). Уничижительное название для проваливших задание оперативников. Также может звучать как "Fluke Ops".

  ## Бог(и) (God(s))
  Внутриигровой термин, обозначающий администратора сервера. Иногда в этом же значении используется "CentComm".

  ## Грейтайдер / Серорубашечник (Greytide / Greyshirt / Tider / Assistant)
  Обычно относится к пассажиру из-за цвета униформы, но может использоваться в негативном ключе для любого неадекватного члена экипажа.

  ## ГП (HoP, Head of Personnel)
  Глава персонала, начальник сервисного отдела. Также может означать офис ГП, где выдаются или изменяются ID.

  ## ГБ (HoS, Head of Security)
  Глава безопасности, начальник СБ.

  ## Изоляторы (Insuls, Insulated Gloves)
  Жёлтые перчатки, которые носят инженеры. Полностью защищают от ударов током. Намного эффективнее бюджетных аналогов.

  ## Уборщик (Jani, Janitor)
  Сокращение от "уборщик".

  ## KOS (Kill On Sight)
  Убить при виде. Кто-то совершил настолько серьёзное преступление, что его даже не стоит арестовывать.

  ## Маты (Mats, Materials)
  Материалы. Обычно сталь, пластик, пласталь, стекло, серебро и золото.

  ## НаноТрейзен (NT, Nanotrasen)
  Корпорация, владеющая станцией.

  ## Ньюки (Newkie)
  Комбинация "New" (новый) и "Nukie" (ядерный оперативник). Относится к неопытному игроку в роли оперативника.

  ## Нюки (Nukie)
  Сленговое название ядерного оперативника. Также может звучать как "Nuke Op".

  ## Перма (Perma, Permanent Brig)
  Пожизненный бриг. Для самых серьёзных преступлений — заключённого никогда не выпустят. На многих станциях есть отдельная зона для пермабрига.

  ## КМ (QM, Quartermaster)
  Квартирмейстер, глава грузового отдела.

  ## НР (RD, Research Director)
  Научный руководитель, глава научного отдела.

  ## Робаст (Robust)
  Тот, кто особенно хорош в бою или выстоял в тяжёлой схватке.

  ## Салв (Salv, Salvage tech)
  Сокращение от "salvage technician" (техник по утилизации).

  ## Научник (Sci, Science)
  Сокращение от "научный отдел".

  ## СБ (Sec, Security)
  Сокращение от "служба безопасности".

  ## СБшник (Secoff, Security Officer)
  Офицер безопасности.

  ## Смена (Shift)
  Внутриигровой способ обозначения раундов.

  ## Сингуло (Singulo)
  Сокращение от "Singularity Engine" (сингулярность). Может давать бесконечную энергию, но очень опасна.

  ## Сингулуз (Singuloose)
  Сингулярность, которая вырвалась из-под контроля. Разрушает станцию, нанося огромный ущерб.

  ## Спейсинг (Spacing)
  Разгерметизация, например, из-за пробоины в корпусе.

  ## Спейс (Spess)
  Намеренное искажение слова "space" (космос). Иногда используется как шутка ("spessmen" вместо "spacemen").

  ## SSD (Sudden Sleep Disorder / Space Sleep Disorder)
  Внезапное космическое расстройство сна. Внутриигровой способ обозначить отключившегося игрока.

  ## Синди (Syndie / Syndi / Syndicate)
  Общее название для всех, кто работает на Синдикат — от агентов до ядерных оперативников.

  ## ТК (TC, Telecrystal)
  Телекристалл, валюта, используемая агентами Синдиката для покупки оружия и запрещённого оборудования.

  ## Варденлуз (Wardenloose)
  Шуточный термин по аналогии с "сингулуз". Когда надзиратель покидает бриг.

  ## Ксеноархеология (Xenoarchaeology)
  Изучение артефактов, обычно научным отделом.

  # Внеигровой сленг (OOC)

  Эти термины следует использовать только в OOC-чате или вне игры.

  ## Адмим (Admeme)
  Событие, организованное или вызванное администратором.

  ## AHelp (Admin Help)
  Запрос помощи администраторам для сообщения о нарушении правил.

  ## Антаг (Antag, Antagonist)
  Антагонист — игрок, задача которого устроить хаос в раунде.

  ## Бвуинк (Bwoink)
  Звук уведомления от администратора. Лучше, чтобы это не был бан.

  ## ИК ОК (Ick Ock)
  Фраза, которую кричат в OOC, когда кто-то раскрывает внутриигровую информацию вне роли.

  ## LOOC / OOC
  Локальный и глобальный внеигровой чат соответственно. LOOC доступен во время раунда, OOC обычно только после его окончания.

  ## LRP (Low Roleplay)
  Серверы с низким уровнем ролевой игры. Правила по отыгрышу мягче.

  ## MRP (Medium Roleplay)
  Серверы со средним уровнем ролевой игры. Требуют более реалистичного поведения.

  ## HRP (High Roleplay)
  Серверы с высоким уровнем ролевой игры. Требуют глубокого отыгрыша, бэкстори и следования протоколу.

  ## Самоантаг (Self-Antag)
  Игрок, ведущий себя как антагонист, не будучи им. Нарушение правил.

  ## Апстрим (Upstream)
  Базовая версия игры. Все изменения в апстриме распространяются на другие форки.

  ## Валидхантер (Validhunter)
  Игрок, который охотится на "валидов" (тех, кого можно убить), не будучи СБ.
</Document>
