<Document>
# Ксеноархеология
Ксеноархеология - это подразделение научного отдела, занимающееся исследованиями и экспериментами над инопланетными артефактами

Артефакты можно найти, добывая астероиды в этом секторе, или купить у шахтёров или сборщиков металлолома.

Изучая уникальные возможности каждого артефакта, вы получаете очки исследований, повышаете его стоимость при продаже и, возможно, открываете одну или две полезные способности!

## Artifact Nodes
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifact" Caption=""/>
<GuideEntityEmbed Entity="SimpleXenoArtifactItem" Caption=""/>
</Box>
Артефакты представляют собой случайно сгенерированные структуры-графы. Они состоят из узлов, соединенных друг с другом, обход которых является главной целью ученых, работающих над ними.

Каждый узел состоит из двух основных компонентов: [color=#a4885c]стимула[/color] и [color=#a4885c]реакции[/color]. Стимул - это внешнее поведение, которое вызывает реакцию. У одних реакций эффект мгновенный, а другие могут вызывать постоянные изменения. Срабатывание реакции вызывает перемещение артефакта к одному из соединённых узлов.

Опираясь на эти базовые принципы, вы можете понять, как связаны между собой различные узлы артефакта и как можно перемещаться между ними, многократно активируя узлы.

Хотя неподготовленному наблюдателю все может показаться хаотичным, опытный ученый может научиться понимать внутреннюю структуру любого артефакта.

## Анализатор артефактов и аналитическая консоль
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MachineArtifactAnalyzer"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ComputerAnalysisConsole"/>
</Box>
Главными инструментами, которым вы будете пользоваться занимаясь ксеноархеологией, являются [color=#a4885c]анализатор артефактов[/color] и [color=#a4885c]аналитическая консоль[/color]. С их помощью можно создавать отчеты, содержащие ценную информацию об артефактах.

Чтобы всё настроить, достаточно связать их с конфигуратора сетей, положить артефакт на анализатор, и нажать кнопку [color=#a4885c]Сканировать[/color].

При помощи консоли вы можете извлекать очки исследований из артефактов используя кнопку [color=#a4885c]Извлечь О.И.[/color]. Количество получаемых вами очков зависит от того, сколько новых узлов артефакта было активировано, с момента последнего извлечения. Вы можете извлекать по несколько раз, нет причин не делать этого!!!

Используйте кнопку [color=#a4885c]печати[/color], чтобы сохранить результат сканирования и вернуться к нему позже.

Как только вы обнаружите новый узел, вы сможете извлечь точки из артефакта с помощью кнопки [color=#a4885c]извлечения[/color].

## Артифексиум и ты

При сложностях с активацией одним из рискованных вариантов является использование [color=#a4885c]артефакта[/color]. Чтобы получить артефакт, фрагменты артефакта можно [color=#a4885c]измельчить[/color] в [color=#a4885c]реактивной мельнице[/color]. Затем этот артефакт можно [color=#a4885c] распылить [/color] или [color=#a4885c] распылить [/color] на артефакт, чтобы вызвать срабатывание.

Стоит отметить, что артефексиум может вызывать нежелательные реакции и снижать урожайность при взаимодействии с инопланетными артефактами. Используйте его с осторожностью, и он может оказаться полезным инструментом.

По причинам, которые наука пока не может объяснить, использование арфифекса в лабораториях более стабильно, чем на скалах в космосе. Наши ксеоноархеологи предполагают, что эти артефакты могут обладать разумными свойствами и быть более стабильными в социальной среде.

## Сборка артефактов
<GuideEntityEmbed Entity="ArtifactFragment" Caption="Artifact Fragment"/>

Можно собрать несколько фрагментов артефактов и собрать из них работающий артефакт. Вы можете попросить их у шахтёров, которые обычно находят их при добыче астероидов или в экспедициях.
</Document>
