<Document>
  # Криогеника
  Криогенные системы могут показаться сложными, но после быстрого ознакомления с этой схемой вы поймете принцип их работы! Давайте разберем назначение каждого элемента:

  - Подача воздуха: Воздух поступает через систему вентиляции или из баллона, обеспечивая дыхание пациентам и охлаждающую среду.
  - Газовый насос: Регулирует давление в системе, предотвращая опасное сжатие пациентов в капсуле.
  - Охладитель: Охлаждает воздух и, соответственно, пациентов в капсуле для активации Криоксадона.
  - Газовые фильтры: Удаляют отработанные газы (углекислый газ и закись азота) из системы.
  - Отвод воздуха: Отработанные газы направляются сюда - либо в накопительный баллон, либо в систему отвода.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CryoPod" Caption="криокапсула" Rotation="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Rotation="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="270"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="отвод воздуха" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="подача воздуха" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
  </Box>

  Не все системы выглядят одинаково, но эта схема дает базовое понимание принципа работы.

  Важно: зимняя одежда (и скафандры) снижают или полностью блокируют эффективность криогенного лечения. Обязательно снимайте утепленную одежду перед помещением пациентов в капсулу.

  ## Использование капсулы

  После настройки системы потребуются криогенные препараты (перечислены ниже). Они обеспечивают лечение при охлаждении пациента и загружаются непосредственно в капсулу с помощью мензурки. Учтите, что лечение начнется только после достижения нужной температуры - возможно, стоит подождать перед загрузкой мензурки.

  ## Дополнительная информация:

  Стандартное давление для газового насоса - 100.325 кПа. Криогенные препараты работают при температуре ниже 213K (150K для Оппорозидона), но обычно охладитель настраивают на 100K для более быстрого охлаждения.

  Криокапсулы фильтруют препараты из мензурки, постепенно вводя малые дозы каждого лекарства пациенту. Это делает введение препаратов в два раза эффективнее, чем инъекции или пероральный прием.

  <GuideReagentEmbed Reagent="Aloxadone"/>
  <GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
  <GuideReagentEmbed Reagent="Doxarubixadone"/>
  <GuideReagentEmbed Reagent="Necrosol"/>
  <GuideReagentEmbed Reagent="Opporozidone"/>
  <GuideReagentEmbed Reagent="Stelloxadone"/>
  <GuideReagentEmbed Reagent="Traumoxadone"/>

</Document>
