<Document>

  # 13. Стандарты командования.

  Вы являетесь высшей властью в секторе после Центрального Командования. Вы должны служить примером для всего сообщества.

  - К командным ролям (например, Станционный Представитель, Шериф) предъявляются повышенные требования к ролевой игре.

  - Командование [color=#ff0000]обязано[/color] обеспечивать выплату зарплат подчиненному персоналу как часть своих обязанностей.
  -- В отсутствие других командных должностей вы должны обеспечивать выплаты в разумных пределах.
  -- Растрата станционных средств строго запрещена, особенно снятие бюджета и перевод себе на банковский счет.

  - При досрочном завершении смены:
  -- Оставьте ID на персонаже.
  -- Освободите свою должность через станционный компьютер учета.
  -- Вернитесь в криокамеру.
  -- При невозможности (разрыв соединения, сбой и т.д.) сообщите администраторам в Discord.
  -- Освободите свою должность до помещения в криокамеру.
  -- Вы можете освободить должность заранее, чтобы новый СП или Шериф мог присоединиться и получить инструктаж.
  -- Обратитесь к администраторам (ahelp), если не успели выплатить зарплату перед криосном.

  - Командование обязано обеспечивать соблюдение законов стыковочного узла и взимать штрафы за нарушения.
  -- Руководствуйтесь Космическим Законом по вопросам нарушений на стыковочном узле.
  -- Собранные средства могут быть использованы на зарплаты или станционные нужды.
  -- Не допускайте заторов на станциях с контролируемым движением.

  - Запрещено вводить налоги, арендную плату или иным образом ограничивать доступ к станционным ресурсам, включая:
  -- Взимание платы за стыковку.
  -- Продление сроков стыковки.
  -- Ограничение доступа к торговым автоматам (например, установка за закрытыми дверями).
  -- Ограничение доступа к станционным ресурсам.

  - Шериф или СП не обязаны выкупать контрабанду у игроков. Изъятие запрещенных товаров всегда разрешено по Космическому Закону.
  -- Если предлагается программа выкупа или поиска контрабанды, порядок ее проведения определяется СП или Шерифом.
  -- Администрация не компенсирует игрокам изъятую контрабанду.

  - Шериф обязан обеспечить надлежащее обучение и постоянный надзор за новобранцами.
  -- Кадеты должны работать вместе с Шерифом или опытным офицером, который обучит их Космическому Закону, СОП и серверным правилам, касающимся ДКБ.
  -- Кадеты, отказывающиеся от обучения, пытающиеся "фармить" игровое время или работающие в одиночку, могут понести последствия IC или быть наказаны через ahelp.
  -- Повторные инциденты могут рассматриваться как признак плохого руководства. Кадеты - ваша ответственность.

</Document>
