<Document>

  # 4. Правила персонажа.

  Ваше игровое имя должно быть правдоподобным и соответствовать сеттингу игры. Это в первую очередь ролевой сервер, так что уделите своему персонажу должное внимание.

  ## 4.1 Имена
  - Избегайте шуточных имен, названий мест, брендов, имен реальных/вымышленных персонажей или их пародий (например, Баул Плохман, Том Форд).
  - Не используйте цифры, символы, титулы, прилагательные или обращения (например: Мистер, Доктор, Большой, Старый).
  - Не используйте имена известных игроков и не выдавайте себя за других игроков.
  - У каждой расы есть свои традиции именования - старайтесь их придерживаться.

  ## 4.2 Мета-игра/Чат
  - Относитесь к своему персонажу как к отдельной от вас сущности.
  -- Действия и эмоции персонажа должны основываться исключительно на его игровом опыте, а не на вашем.
  - Низкокачественные ролевые действия, игнорирующие вашего персонажа и сеттинг (мемы, глупые копипасты в IC-чате), недопустимы.
  - Не используйте интернет-сленг в чате (например, ЛОЛ, РОФЛ, XD, ЧСВ).

  ## 4.3 Описание персонажа
  - У нас ролевой сервер, по этому мы настоятельно рекомендуем при создании персонажа заполнить и его описание. В ряде случаев к таким персонажам будет дополнительное снисхождение и помощь.
  - Информация указанная в описании должна показывать как персонажа видят со стороны. Не стоит указывать, что рост у персонажа 177 сантиметров и возраст 34 года, если только это не указано в карточке, что он носит у всех на виду. Достаточно просто написать "высокий и среднего роста".
  - Информация, указанная в описании не должна показывать длительных привычек персонажа в подробностях. Например, "у персонажа было тяжелое детство, так что он ведет себя как бандит". Это описание для квенты, а не внешнего вида! Вполне достаточно указать, что у него тяжёлый вгляд, и вам кажется, что он на вас странно смотрит.
  - Мы допускаем, что вы захотите оставить в описании ООС заметки, например: "ООС: Ищу друга". Данная заметка должны быть выполнена в уважительном тоне и быть краткой и содержательной и размещаться в конце описания.
  - Мы допускаем, что вы захотите оставить в описании персонажа заметку о его Фракции. В общем случае достаточно в конце написать как пример "Фракция: Корпорация BioXen".

  ## 4.4 Зарплата
  - Зарплата персонажу выплачивается автоматически, один раз за час, так что нет необходимости просить командование об этом.
  - Ожидается, что занимая должность с высоким уровнем зарплаты - например медика или инженера, вы будете выполнять ваши прямые обязанности. Ниже приведеные именно примеры, действия могу быть иными:
  -- Для ДШНФ это в первую очередь обеспечение порядка в секторе, а не бегание по экспедициям.
  -- Для Медиков это работа на диспансере или самом фронтире и помощь пострадавшим.
  -- Для Инженеров это экспорт электроэнергии, атмос и например улучшение кораблей.
  -- Вы не обязаны делать затратную работу исключительно всегда забесплатно, например никто не заставляет вас продавать как инженеров улучшенные баки ДАМ просто так, но вырученные деньги по большей части не должны идти только в ваш карман.
  -- Вы не обязаны 24 на 7 проводить время только на станции к которой приписаны, но нужно понимать, что когда возникает необходимость, то вы должны быть на рабочем месте.
  - Командование имеет право выписывать себе или подчиненным бонусы, обычно это 10-30% от дохода станции, к которой они приквартированы. Полное расхищение средств недопустимо! Используйте финансы для улучшения станции и выдаче например авантюристам и/или наемника контрактов. Например на производство пиццы для мед диспансера или поставке руды для инженеров.

</Document>
