<Document>

  # 5. Правила зон.

  ##5.1 Зеленая зона (безопасная).
  Размещение: Аванпост "Фронтир" и 200 метрах от него.
  Данная зона считается самой безопасной.
  - Запрещена любая Антагонистическая деятельность, а также нахождение Антагонистов без маскировки по обычных авантюристов/наемников.
  - Запрещено разрушение, повреждение, а также иные враждебные действия относительно станции, шаттлов и игроков, включая немотивированное насилие и конфликты.
  - Запрещено нахождение артефактов (вне контейнеров), а также иных враждебных существ на территории станции.
  - Изменение структуры станции допустимо при разумном обосновании, а также ~желательно предупреждение Командования или Администрации.
  - Игроки должны стремиться поддерживать доки "Фронтира" свободными для использования, особенно в период большой загрузки.

  ##5.2 Зеленая зона (безопасная (спавна)).
  Размещение: станции (Эдисон, Мед Центр, Экспедиционная Лоджия, Травма) и пристыкованные к ним шаттлы.
  Данная зона относится к станциям и точкам интереса, где возможен спавн персонажей независимо от её расположения и удаления.
  - Запрещена любая Антагонистическая деятельность, а также нахождение Антагонистов без маскировки по обычных авантюристов/наемников.
  - Запрещено разрушение, повреждение, а также иные враждебные действия относительно станции, шаттлов и игроков, включая немотивированное насилие и конфликты.
  - Запрещен взлом и нахождение игроков в зонах, где они по своим должностным обязанностям находиться не должны.

  ##5.3 Желтая зона (внутреннее кольцо астероидов).
  Размещение: до 5000 м от Аванпоста "Фронтир"
  В данной зоне расположено большинство точек интереса и небольшое число астероидов.

  ##5.4 Красная зона (среднее кольцо астероидов).
  Размещение: от 5000 м до 10 000 м от Аванпоста "Фронтир"
  В данной зоне расположено большое количество астероидов и обломков, она излюбленное место для шахтеров.

  ##5.5 Белая зона (дальнее кольцо астероидов).
  Размещение: от 10000 м до 15 000 м от Аванпоста "Фронтир"
  В данной зоне расположено большое количество ледяных астероидов и редких латунных обломков, она излюбленное место для исследователей.

  ##5.6 Пустота (звездная бездна).
  Размещение: от 15 000 м до 25 000 м от Аванпоста "Фронтир"
  В данной зоне расположено большое ценных астероидов и обломков, здесь также можно найти большое количество заброшенных аванпостов и забытых технологий.

</Document>
