<Document>

  # 9. Правила пиратства.

  Пираты обязаны соблюдать свой кодекс.

  Условия для активного пиратства
  - Активное пиратство (грабеж шаттлов, захват заложников, территории и аналогичные действия) возможна только при соблюдении любого из условий:
  -- При начилии минимум 15 игроков в раунде
  -- Или при наличии минимум 3х представителей ДШНФ в раунде

  Безопасные зоны
  - Правила безопасной зоны распространяются и на пиратов.
  - Пиратам нельзя находиться на территории Аванпоста Фронтира без маскировки под обычных авантюристов/наемников, ваша маскировка никак не должна вас выдавать как пирата (Любая вещь пирата - выдает вас).
  - Запрещено штурмовать территорию Аванпостов и станций в данной зоне без прямого одобрения администрации.
  -- Штурм - это любой боевой конфликт или деятельность несущая вред.

  Захват территории
  - Пираты могут захватывать территорию только в том случае, если в их команде присутствует Капитан.
  -- Захват территории осуществляется через смену доступов на шлюзах объекта, который вы берёте под контроль.
  - Захватывать можно лишь те объекты, где не происходит спавн игроков.
  - На захваченной территории пираты могут делать всё, кроме разрушения ключевых объектов, таких как консоли, атмосферные системы, генераторы и другие важные узлы.
  - Захват территории подразумевает захват какой-то станции пиратами и реализации вашей РП задумки. Вы можете устанавливать свои правила, но обязаны донести их до игроков. Игроки не могут быть наказаны за нарушение правил, если они не были уведомлены. Уведомление о правилах должно происходить публично: через контракты, бумаги, объявления или рассылку по шаттлам, так же любыми другими удобными методами. Первое нарушение человека вы не должны наказывать, объясняете что он нарушил, даете свод правил и отпускаете, уже на второй раз, можете по полной мере разыграться в пределах правил.
  -- В правилах вы можете накладывать адекватные наказания, к примеру штрафы на игроков, все штрафы должны быть в рамка 10-45 тысяч кредитов, все более серьезные нарушения в вашу стороны, могут караться более жесткими методами, все еще в рамках допустимого.
  -- Любые другие наказание, что принуждают игрока делать то, что он не хочет, будет считаться нарушением Кодекса Пиратов, то есть НОНРП. Возможно запросить его соглашение на это в LOOC чат. Вы должны понимать что вы создаете в первую очередь интересный геймплей для игроков, а не портите людям впечатление.
  - Правила территории не должны нарушать Кодекс пиратов, быть абсурдными или использоваться для абуза. Они должны быть RP-обоснованными и иметь практическое применение, а не превращаться в инструмент наказания игроков.
  - Вы обязаны публично заявить о праве собственности на территорию и уведомить весь Фронтир о её статусе: является ли она посещаемой или закрытой. Территория должна иметь RP-смысл: база, чёрный рынок, точка незаконного оборота и т. д.
  - Захваченная территория остаётся под контролем пиратов до тех пор, пока её не отобьют другие игроки или ДШ.
  - Территория принадлежит вам только в RP-формате. Это не накладывает запрета другим игрокам и фракциям на действия против вас: ДШ и любые игроки могут атаковать, устраивать диверсии или выбивать вас с территории.
  - Вы можете оборонять территорию, но обязаны соблюдать Кодекс пиратов. Запрещено уничтожать тела, удерживать их и брать в заложники с целью не допустить возвращения игрока в игру. После завершения конфликта вы должны один раз поднять каждого игрока, участвовавшего в нападении. После этого вы обязаны отпустить их. Если они повторно нападают — вы не обязаны их реанимировать, но должны поместить тело в мешок для трупов и оставить в доступной области, чтобы другие могли его забрать. Запрещено мешать другим игрокам забирать шаттлы или тела. Захват чужих шаттлов также запрещён.
  - Вы можете нанимать на свою территорию любое количество людей для любых целей: охрана, врачи, бармены, инженеры, проститутки, стриптизерши и другие. Однако оборонять территорию могут только пираты и официально нанятая охрана.
  - Если человек нанят как врач, он врач, а не охранник. Он не может помогать пиратам в бою или отбивать нападение. Его задача — выжить и выполнять свою работу.
  - В бою такие персонажи должны прятаться, избегать конфликта и IC отыгрывать свою мирную роль. Если их убьют, приняв за охрану, это считается полностью IC-ситуацией и ваша вина!
  - Пиратам же запрещено принуждать мирный работников/жителей их территории помогать как либо им в обороне! Единственные ваши помощники, это нанятая вами охрана в виде наемников/авантюристов и другие пираты!
  - Следует понимать, что пираты которые обороняют территорию, не могут нарушать лимит их команды пиратов! НО вы получаете +1 лимит пирата в вашу команду при обороне вашей территории.
  - Запрещено притворяться мирным жителем, будучи пиратом или охранником.

  Численность и состав
  - Численность пиратского экипажа не может превышать 4 членов, включая Капитана, разумных питомцев и киборгов.
  -- Стартовые питомцы (например, Кларррпи) не учитываются в этом лимите.
  - Одновременно может быть только один Пиратский Капитан и один Первый Помощник.
  - Пираты не могут действовать без Первого Помощника или Капитана.
  -- Если лидер пиратов захвачен или убит, остальные пираты могут предпринять попытки его спасти.
  -- Первые Помощники и Капитаны обязаны освободить свою должность перед криосном, или использовать ahelp, если это невозможно. Сообщите экипажу о возможных действиях в ваше отсутствие.

  Захват заложников и ЕРП
  - Пираты должны получить LOOC-разрешение перед похищением и удержанием гражданских в заложниках. Это же касается принуждения к работе или ЕРП с ними.
  -- Если вы свяжите существ, для того что бы оно не представляли угрозу во время ограбления какого либо объекта - это не будет считаться нарушением, главное знайте меру, вы не можете уводить существо больше чем на 50 метров от место где вы его нашли, убили, захватили, ввели в крит. Если по вашей вине существо покинуло этот радиус, это будет считаться захватом заложника и похищение, если конечно сама жертва не против, она не против - только когда САМА об этом напишет в RP или LOOC чат, в ином случаи, будет ВСЕГДА расцениваться что она против! Если вы развяжите и свяжите жертву обратно, это ничего не изменит, область зоны будет прежней.

  Грабеж кораблей
  - Пираты могут грабить как им угодно, но они не могут забирать шаттл у человека, если он не оказал сопротивления или бой был в одни ворота и слишком легкий для пиратов, в случае более длительного и масштабного боя, пират вправе захватить шаттл и забрать его себе, но шаттл должен быть пригоден для полетов всегда.
  - В случае, если игрок мирно сдался, вы не имеете правила захватывать шаттл. Так же вы не можете забирать его ID-Карту.
  - Пираты могут ввести в крит человека, если тот будет представлять для них угрозу, к примеру: подходить к ним с оружием, в общем бежать в их сторону ничего не сказав во время ограбления.
  - Помните! Пираты - это бандиты, которые боятся ваших действия не меньше чем вы их, так что любое движение без их уведомления может расцениваться ими как угроза.

  Восстановление раненых
  - Если игрок сдался, то пиратам запрещено наносить ему сильный урон и уничтожать тело.
  - Если игрок оказывает сопротивление или на пиратов напали, то им запрещено уничтожать тело. Аналогичное применимо и к пиратам.
  - Если Шерифы или иные представители власти на фронтире, захватили пиратов живым или возможно их восстановление, то они обязаны это сделать и посадить в бриг, а не убивать.
  -- В случае необходимости срочного отступления, тяжелораненого игрока можно оставить на точке интереса в крайнем случае. Постарайтесь стабилизировать его состояние перед этим.
  -- Если игрок возобновляет бой после реанимации и погибает снова, вы не обязаны реанимировать его повторно.

  Контрабанда
  - Пиратам разрешено охотиться за контрабандными записками.
  -- Контрабандные ящики могут быть законной добычей.

  Грабеж банковских счетов
  - Пираты не могут принуждать к действиям, ведущим к ограблению банковских счетов игроков или командования.

  Сотрудничество пиратов с игроками и наоборот
  - Не-пиратам запрещено выполнять пиратскую/антагонистическую деятельность.
  - Исключение:
  -- Пиратов можно нанять для выполнения грязной работы. Нанимать их может кто угодно, даже сотрудники ДШ, но сотрудники ДШ не могут сотрудничать с пиратами открыто и играть в реального плохого полицейского, это лишь возможность, знайте меру, все таки, задача ДШ, ловить пиратов, мелкие конфликты, вроде заткнуть надоедливого человека можно, но вот полноценное сотрудничество уже наказуемо, знайте меру, это возможность для реализации интересной истории, а не абуза!
  - Пиратов можно нанять для охраны, но если вы вступаете в бой вместе с ними, то на время боя вы считаетесь членом их команды. Если при этом будет превышен лимит численности команды пиратов, наказание понесёте именно вы. Даже обычный авантюрист или наёмник становится частью команды, если нанял пиратов для защиты и сражается вместе с ними. Это правило распространяется и на PVE-активности: если вы наняли пиратов для грабежа хранилища NT или зачистки экспедиции и пошли вместе с ними, вы считаетесь членом их команды.
  - Пираты не могут убивать игроков, брать заложников и выполнять контракты, нарушающие их Кодекс. Кодекс пиратов свят: его нарушение означает вызов всем остальным пиратам и администрации.
  - Вы можете нанимать пиратов для:
  -- Добычи предметов.
  -- Освобождения пленников.
  -- Нанесения ущерба конкуренту.
  -- Охраны себя или имущества.
  -- Продажи или покупки информации.
  -- Любых других задач, не нарушающих Кодекс.
  - Запомните: пираты никогда не нарушают свой кодекс.
  - Игроки также могут предоставлять услуги пиратам или быть нанятыми ими. Но не-пираты не могут выполнять антагонистическую деятельность. Даже если вас наняли пираты, вы лишь временно становитесь частью их команды. Грабить и убивать вместе с ними вы не можете.
  - Оплата:
  -- Плата за контракт должна быть адекватной. Недопустимо нанимать пиратов «сломать колени за спасибо». Если администрация сочтёт оплату несоразмерно низкой, это будет считаться НОНРП-нарушением.
  -- Для понимания: найм одного пирата для охраны должен стоить не менее 50 000 кредитов за 3 часа. Это примерная планка, а не строгое правило. Помните, возможность найма пиратов дана для реализации RP-идей, а не для РДМа или абуза. Нарушителей ждёт серьёзное наказание.
  - Помните! Вы сотрудничаете с пиратами на свой страх и риск!

  Уточнение по грабежу для различных зон:
  - Зеленая зона
  -- Пиратство запрещено в любом виде.
  - Желтая, красная, белая зона
  -- Пиратство разрешено ограничено (согласно кодексу выше).
  - Зона пустоты
  -- Пиратство разрешено неограниченно (для пиратов) (разрешен полный грабеж содержимого шаттла, главное оставить его в состоянии летать и с топливом).
  -- Пиратство разрешено ограниченно (согласно кодексу) (для Авантюристов, Пилотов и Наемников). Обращаю внимание, что это не делает вас именно полноценными пиратами. У вас все также нет доступа к Аплинку и Базе.

</Document>
