<Document>
  # Грузоперевозки

  Один из способов заработать на Фронтире — перевозка партий [color=peru]торговых ящиков[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateTradeSecureNormal"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateTradeContrabandSecure1"/>
  </Box>

  Их можно найти:
  * Купив в [color=peru]торговых терминалах[/color] на [color=darkgreen]Торговом аванпосте[/color]
  * Найдя в [color=#88b0d1]космических обломках[/color]
  * Обнаружив [color=#c83737]контрабандные ящики[/color] для перевозки (узнайте подробности у местных)

  На каждом торговом ящике справа указан символ пункта назначения. При осмотре ящика (Shift+Клик) отображается название станции, куда его нужно доставить.

  Продажа ящика в пункте назначения принесёт больше денег, чем его стоимость, а продажа на других станциях — меньше.

  ## Срочные доставки

  Некоторые ящики помечены как [color=yellow]срочные доставки[/color]. Они дают бонус, если доставлены [italic]вовремя[/italic] по назначению.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateTradeSecureHigh"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateTradeContrabandSecure2"/>
  </Box>

  Чтобы успевать с доставками, содержите грузовой отсек в порядке — это позволит быстро выгружать ящики для каждой станции.

  Помните: чем больше рук, тем легче работа! Набирайте команду для бесперебойных доставок!

## Хранение груза

Один из способов хранить больше торговых ящиков на корабле одновременно — использовать [color=dodgerblue]стойки для хранения ящиков[/color]. Эти стойки занимают только одну плитку, но могут вмещать до [bold][color=forestgreen]четырех[/color] торговых ящиков одновременно[/bold]!
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateStorageRackBase" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateStorageRackFrameEmpty" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateStorageRackFrame" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateStorageRack" Caption=""/>
  </Box>

Если на вашем корабле их нет, вы можете [bold][color=dodgerblue]сделать их самостоятельно![/color][/bold] Вам понадобится сварщик, сварочная маска, немного стали и металлических прутков. В общей сложности для изготовления каждой стойки требуется [bold]7 листов стали[/bold].

Чтобы вставить или вынуть торговые ящики в [color=dodgerblue]стойку для хранения ящиков[/color], [color=yellow]механизм[/color] с модулем [color=yellow]силовой вилки[/color] [bolditalic]должен использоваться[/bolditalic] со стойкой.

Каждая силовая вилка может удерживать до четырех ящиков одновременно. При подъеме ящиков с земли вилка поднимает по одному ящику за раз. При вставке или вынимании ящиков из [color=dodgerblue]стойки для хранения ящиков[/color] вилка может полностью заполнить или опустошить стойку, если есть место.

### Грузовые мехи

Чтобы получить грузовой мех:
- Купите [color=yellow]Ripley[/color] у ученого, попросите его установить в него один или два модуля силовой вилки. Обязательно возьмите большую батарею!
- Купите [color=orange]Emu[/color] на консолях запроса груза на Торговой станции за 10 000 кредитов.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MechRipley"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MechEmu"/>
  </Box>

[color=orange]Emu[/color] [bold]быстрый[/bold], но у него [bold]только одна силовая вилка[/bold].

[color=yellow]Ripley[/color] [bold]медленнее, его можно модернизировать[/bold] и у него [bold]два слота для силовых вилок[/bold].

Используйте эти знания, чтобы быстрее перевозить грузы. Удачи вам.

</Document>
