<Document>
# Определения и термины Нового Фронтира

В этом разделе будут объяснены наиболее распространенные термины, используемые на сервере как от лица персонажа (IC), так и от своего лица (OOC).

## Панический бункер
Инструмент сервера, который не пускает на сервер учетные записи с менее чем 10 часами игрового времени, если в сети нет администратора. Один из самых эффективных инструментов на сегодняшний день для защиты от постоянного потока рейдеров и гриферов.

## Рейдер/Набегатор
Организованная группа киберкотлет, целью которых является нарушение правил сервера, испортить ваш раунд или просто убить вашего персонажа без намерения отыгрывать роль (РП). Будьте вооружены и готовы защищаться, а также связывайтесь с администраторами через Ahelp, чтобы сообщить о них и добиться их бана. Чтобы не нарушать РП вы можете счесть их за обычных существ, которым промыли мозги, либо их киберимпланты подошли под откос.

## Ahelp
Сокращение от Admin Help (Помощь администратора). Доступно по клавише F1 для прямой связи с командой модераторов сервера, чтобы сообщить о проблемах, попросить совет или помощь.

## LTAP (Уход, чтобы избежать наказания)
От англ. Leaving To Avoid Punishment. Относится к выходу из игры в процессе рассмотрения запроса в Ahelp администраторами, во время принудительного чтения правил или постоянному выходу с сервера после ареста ДШНФ за совершение преступления. [color=red]Это приведет к бану или ужесточению наказания.[/color]

## Уровни чата
- IC (In Character, От лица персонажа): Все разговоры в мире и в игре, с учетом лора и ролевой игры других игроков.
- OOC (Out Of Character, От своего лица): Все разговоры со знаниями вне игры и на темы, не относящиеся к игровой вселенной (отключен в середине раунда).
- LOOC (Local Out Of Character, Локально от своего лица): То же, что и OOC, но действует только в пределах слышимости вашего персонажа.

## Мета-коммуникация
Передача внутриигровой информации через внешние средства связи, такие как голосовой чат (VC), Discord или любые другие средства, будь то с целью читерства в игре или обучения кого-либо.

## Точка интереса (POI)
Акроним от Point Of Interest. Используется для обозначения любой станции, которая появляется в начале раунда и служит точкой встречи, к которой могут пристыковываться шаттлы. Примеры: Ресторан Тины, Аванпост Фронтира, Яма, Медицинский диспансер и так далее.

## Безопасная зона
Область, окружающая Аванпост Фронтира, радиусом 200 метров от центра станции. На ней запрещено разрушение, повреждение, а также иные враждебные действия относительно станции, шаттлов и игроков, включая немотивированное насилие и конфликты. Это зоны отдыха и комфорта.

## Игра на победку (Powergaming)
Демонстрация устойчивой модели антисоциального и неспортивного поведения, при которой игрок ставит свой игровой опыт выше опыта других, за счет рутинной "игры на победку" и злоупотребления игровыми механиками/знаниями.

## Шаттл "Всё в одном"/Мусорщик (Highgrading)
Относится к действию по покупке кораблей, снятию с них оборудования или вырезанию секций с целью объединить всё в одно судно, чтобы обойти необходимость взаимодействия с кораблями других игроков для получения ресурсов/технологий/еды, фактически пытаясь получить всё в игре в одиночку.

## ССД
IC-термин для ухода в АФК или отключения от игры. Считается, что персонаж всё ещё жив, и его следует отыгрывать как любое спящее существо.

## Департамент шерифа Нового Фронтира (ДШНФ)
Полицейские силы сектора, которые противостоят пиратам и поддерживают порядок.

## Космический закон
Система правил, которым должны следовать IC персонажи в зависимости от их роли и принадлежности. Может быть нарушен с исключениями.

## Запретная зона для полетов
Термин, часто используемый ДШНФ для обозначения ограниченной воображаемой области в космосе с определенным радиусом, в которую запрещено входить без разрешения.

## Неопознанное судно
Корабль без опознавательных знаков, принадлежащий либо преступной, либо более опасной организации, не связанной с Nanotrasen.

## Центральное командование
Центральное командование считается штаб-квартирой Nanotrasen, компании, которая инвестировала и имеет влияние в секторе. Часто используется для обозначения администраторов IC, например, фразой "Я отправляю факс/сообщение в Центральное командование".
</Document>
