<Document>
  # Воздушная сигнализация
  Воздушная сигнализация - это устройство для централизованного мониторинга и управления всеми подключёнными атмосферными системами.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
  </Box>

  С её помощью можно оперативно контролировать атмосферу в заданном помещении.

  Обычно воздушная сигнализация устанавливается на стене помещения для удобного управления всеми системами в этой зоне.

  Инструкцию по подключению устройств можно найти в [textlink="соответствующем руководстве" link="Networking"].

  ## Интерфейс
  При взаимодействии открывается меню с тремя разделами:
  - Верхний: Текущий статус (давление и температура в контролируемой зоне)
  - Средний: Список подключённых [textlink="воздуховодов" link="AirVent"] и [textlink="скрубберов" link="AirScrubber"], а также всех датчиков
  - Нижний: Кнопки управления режимами работы и автоматическим переключением

  ## Статусы тревоги
  Цвет индикатора показывает состояние атмосферы:
  - [color=green]Норма[/color]: Безопасно для дыхания
  - [color=yellow]Предупреждение[/color]: Начались отклонения от нормы
  - [color=red]Опасность[/color]: Требуются скафандры или дыхательные аппараты

  При статусе [color=red]Опасность[/color] автоматически закрываются [textlink="противопожарные шлюзы" link="FireAndGasControl"], которые откроются при возврате к [color=green]Норме[/color].

  Сигнализация может отправлять [textlink="сигналы" link="Networking"] при смене статуса для активации других устройств.

  ## Датчики
  Все [textlink="воздуховоды" link="AirVent"] и [textlink="скрубберы" link="AirScrubber"] имеют встроенные датчики, отчитывающиеся сигнализации. Их настройки можно изменить во вкладке [bold]Датчики[/bold].

  Статус определяется заданными пороговыми значениями. При выходе параметров за пределы - статус меняется автоматически.

  Пороги можно настраивать. Например, для морозильных камер или термокамер можно установить соответствующие температурные диапазоны.

  Отдельный [textlink="датчик атмосферы" link="Networking"] можно собрать и подключить к системе.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirSensor"/>
  </Box>

  Это полезно для мониторинга зон без вентиляции.

  ## Режимы работы
  - Выкл: Отключает все устройства
  - Фильтрация: Стандартный режим вентиляции и очистки
  - Шир.фильтрация: Аналогично, но с расширенной зоной очистки
  - Наполнение: Максимальная подача воздуха (отключает скрубберы)
  - Паника: Отключает вентиляцию, включает режим откачки

  Автоматическое переключение между режимами фильтрации можно отключить кнопкой "Авто".

  Дополнительные инструкции по [textlink="вентиляции" link="Spacing"] и [textlink="пожарам" link="Fires"] доступны в соответствующих руководствах.
</Document>
