<Document>
  # Воздушный скруббер
  Воздушный скруббер необходим для поддержания атмосферы, свободной от отработанных газов, выделяемых дышащими существами и атмосферных нарушений.
  Его основная задача - очищать атмосферу от нежелательных газов, с которыми он контактирует.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
  </Box>
  Скрубберу требуется [textlink="питание" link="Power"] через nearby [textlink="LV кабель" link="VoltageNetworks"] для работы.

  По умолчанию скруббер очищает все газы, кроме азота и кислорода, из атмосферы, с которой он контактирует. Он продолжит это поведение, если не будет управляться [textlink="подключенной" link="Networking"] [textlink="воздушной сигнализацией" link="AirAlarms"].

  Скруббер можно заварить любым сварочным инструментом, чтобы отключить его.

  ## Настройки
  При [textlink="подключении" link="Networking"] к [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"] скруббер получает дополнительные функции.

  Целевые газы для очистки можно задать в выпадающем меню "Фильтры газов". Учтите, что настройки сбрасываются при смене режимов [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"].

  У скруббера есть два режима работы: Очистка и Откачка.
  - Очистка удаляет газы, указанные в фильтрах.
  - Откачка игнорирует все фильтры и высасывает все газы из атмосферы.

  Оба режима ограничены настройкой "Скорость", которая определяет скорость (в литрах) откачки газов из контактирующей атмосферы.

  Скруббер также имеет режим "Широкая сеть", который расширяет радиус работы. Обычно скруббер очищает атмосферу только на одной клетке, с которой контактирует.
  В режиме "Широкая сеть" скруббер очищает газы на 4 соседних клетках, как показано:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>

  Это эффективно умножает общую скорость, так как скруббер теперь работает одновременно на 5 клетках.

  Скрубберы, [textlink="подключенные" link="Networking"] к [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"] в автоматическом режиме, автоматически включают "Широкую сеть" в режиме "Фильтрация (Шир.)" при обнаружении высокой концентрации нежелательных газов в атмосфере.

  "Широкая сеть" крайне полезна для быстрой очистки больших объемов трития из камер сгорания плазмы.

</Document>
