<Document>
  # Воздушный вентиль
  Воздушный вентиль - стандартное устройство, устанавливаемое во всех помещениях, которые необходимо заполнить пригодной для дыхания атмосферой.
  Его основная задача - подавать газы в контактирующую атмосферу до достижения заданного давления.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump"/>
  </Box>

  Для работы вентиля требуется [textlink="питание" link="Power"] через nearby [textlink="LV кабель" link="VoltageNetworks"].

  Вентиль можно заварить любым сварочным инструментом, чтобы отключить его.

  ## Работа по умолчанию
  По умолчанию воздушный вентиль просто подает газ в контактирующую атмосферу до давления [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="DefaultExternalBound"/] кПа[/color].

  Скорость работы вентиля зависит от разницы между удвоенным давлением в подключенной [textlink="трубопроводной сети" link="PipeNetworks"] и давлением в контактирующей атмосфере.
  Уравнение можно выразить так:
  <Box>
    [italic]Скорость = 2 × Давление в трубопроводе - Давление атмосферы[/italic]
  </Box>

  Например, это означает, что вентиль не сможет накачать давление до 101.3 кПа, если давление газа внутри него упадет ниже половины этого значения.

  ## Блокировка по давлению
  Вентиль переходит в режим [color=red]блокировки по давлению[/color], когда давление в контактирующей атмосфере опускается ниже [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="UnderPressureLockoutThreshold"/] кПа[/color].
  Это предотвращает потерю полезных газов в космос, если помещение не герметично.
  Индикаторы на вентиле загораются [color=yellow]желтым[/color], сигнализируя об этом состоянии.

  Это можно [color=green]отключить[/color], используя отвертку на вентиле или установив режим "Заполнение" на подключенной [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"].

  Важно отметить, что вентили в режиме [color=red]блокировки по давлению[/color] все равно медленно пропускают газ.
  Количество просачивающегося газа пропорционально текущему давлению в подключенной трубопроводной сети.

  ## Настройки
  При [textlink="подключении" link="Networking"] к [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"] вентиль получает дополнительные функции.

  У воздушного вентиля есть два режима работы: Подача и Откачка.
  - Подача просто выпускает газы из подключенной трубопроводной сети в атмосферу.
  - Откачка высасывает воздух из атмосферы в подключенную трубопроводную сеть. Индикаторы на вентиле загораются [color=red]красным[/color], сигнализируя об этом режиме.

  ## Границы давления
  Вентиль имеет систему границ давления, которая контролирует пределы, при которых вентиль будет нагнетать атмосферу или забирать из подключенной сети. Эти ограничения учитываются в обоих режимах работы.

  Настройка "Границы давления" имеет четыре варианта:
  - Внешняя граница - вентиль учитывает пределы, заданные во внешней границе.
  - Внутренняя граница - вентиль учитывает пределы, заданные во внутренней границе.
  - Обе границы - вентиль учитывает обе границы.
  - Без границ - вентиль игнорирует все ограничения.

  В режиме подачи:
  - Если внешняя граница установлена на 101.3 кПа, вентиль не будет нагнетать давление выше этого значения.
  - Если внутренняя граница установлена на 50 кПа, вентиль не будет забирать газ из трубопровода при давлении ниже этого значения.

  В режиме откачки:
  - Если внешняя граница установлена на 101.3 кПа, вентиль будет откачивать газы до достижения этого давления в атмосфере.
  - Если внутренняя граница установлена на 50 кПа, вентиль не будет подавать газы в трубопровод при давлении выше этого значения.

  Если границы давления все еще непонятны, вот простое объяснение:
  - Внешнюю границу можно считать верхним пределом для атмосферы: "Я не буду нагнетать давление выше этого значения или откачивать ниже этого значения".
  - Внутреннюю границу можно считать нижним пределом для трубопровода: "Я не буду забирать газ при давлении ниже этого значения или подавать при давлении выше этого значения".
  - Настройка "Границы давления" просто определяет, какие ограничения учитывать.

</Document>
