<Document>
  # Контроль возгораний и газов
  К сожалению, [textlink="пожары" link="Fires"], [textlink="разгерметизации" link="Spacing"] и другие [textlink="атмосферные аварии" link="AtmosphericUpsets"] часто случаются на станции.
  Эти аварии могут быстро распространяться по станции, делая атмосферу непригодной для экипажа.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FirelockGlass"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FirelockEdge"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm"/>
  </Box>

  Для борьбы с этим на станции установлены различные устройства, предотвращающие распространение аварий.

  ## Огнезаслонки
  Огнезаслонки - простой и эффективный способ предотвратить распространение пожаров по станции.

  На основе данных с датчиков или команд от подключённых [textlink="воздушных тревог" link="AirAlarms"] или пожарных датчиков, они могут блокировать секции станции для предотвращения распространения опасных условий.

  ## Секционирование станции
  Огнезаслонки стратегически размещены в ключевых зонах, разделяя станцию на секции. Открытые пространства вроде коридоров или променадов разделены на меньшие участки. Это предотвращает распространение опасных условий через соединённые помещения.

  ## Базовый принцип работы
  Без подключения к [textlink="воздушной тревоге" link="AirAlarms"] или пожарному датчику, огнезаслонки работают на основе локальных датчиков. Они закрываются при:
  - Разнице температур между сторонами ≥ [color=orange][protodata="Firelock" comp="Firelock" member="TemperatureThreshold"/] K[/color]
  - Разнице давлений между сторонами ≥ [color=orange][protodata="Firelock" comp="Firelock" member="PressureThreshold"/] кПа[/color]

  При сохранении этих условий заслонка переходит в режим блокировки (красная индикация). В этом режиме её нельзя открыть вручную - только инженерным доступом или ломом.

  Заблокированные огнезаслонки без питания можно открыть ТОЛЬКО ломом.

  При нормализации условий заслонка выходит из режима блокировки (но это не означает безопасность условий).
  Типичный пример - заслонка, сработавшая из-за разгерметизации с обеих сторон.

  ## Подключение к системам мониторинга
  Огнезаслонки можно подключить к [textlink="воздушным тревогам" link="AirAlarms"] и пожарным датчикам через [textlink="сетевую систему" link="Networking"] с помощью мультитула или сетевого конфигуратора.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm" Caption=""/>
  </Box>

  Каждая заслонка имеет уникальный адрес. Процесс подключения аналогичен вентиляции и скрубберам.

  ## Работа с воздушными тревогами
  При подключении к воздушной тревоге, заслонки срабатывают при переходе в состояние [color=red]Опасность[/color] и остаются закрытыми до возврата в [color=green]Норма[/color].

  Заблокированные заслонки не откроются автоматически даже после нормализации давления - требуется повторный сигнал "Норма".

  ## Работа с пожарными датчиками
  При подключении к пожарному датчику заслонки срабатывают при тревоге и остаются закрытыми до ручного сброса.

  ## Пожарные датчики
  Пожарные датчики позволяют централизованно управлять подключёнными огнезаслонками.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm"/>
  </Box>

  Датчики можно [textlink="привязать" link="Networking"] к пожарной сигнализации. При превышении [color=red]опасного[/color] порога температуры все подключённые заслонки перейдут в аварийный режим.

  Тревога автоматически сбрасывается при возврате температуры к [color=green]нормальным[/color] значениям.

  Ручной запуск/сброс доступен через взаимодействие с датчиком - это полезно для экстренного закрытия или принудительного открытия после ликвидации аварии.
</Document>
