<Document>
  # Газы
  Газы играют критически важную роль в работе станции.
  Вы можете знать их как то, чем дышите, но они также используются во множестве других процессов.

  Газы обладают определенными свойствами, которые делают их полезными для различных задач.
  Атмосферный отдел также может синтезировать экзотические газы из других газов, которые можно использовать для особых целей.

  ## Кислород
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyOxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExtendedEmergencyOxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTank" Caption=""/>
  </Box>

  Распространенный газ, используемый большинством видов на станции для дыхания.

  Кислород является окислителем, что означает поддержку горения.
  Это делает его полезным при сжигании газов в камере сгорания, но также опасным при смешивании с горючими газами.

  ## Азот
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExtendedEmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
  </Box>

  Инертный газ, используемый вместе с кислородом для создания пригодной для дыхания атмосферы.

  Азот очень стабилен и составляет основу стандартной дыхательной смеси.

  Некоторые виды, такие как Слаймы, дышат азотом, а Воксы требуют исключительно азота для дыхания.

  ## Воздушная смесь
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirTank" Caption=""/>
  </Box>

  Смесь газов, пригодная для дыхания большинства видов на станции.
  Состоит из 21% кислорода и 79% азота.

  ## Диоксид углерода
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarbonDioxideCanister" Caption=""/>
  </Box>

  Отходный газ, производимый большинством видов на станции. Частый побочный продукт горения.

  Несмотря на кажущуюся бесполезность, некоторые отделы используют его в своей работе.

  ## Водяной пар
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WaterVaporCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Распространенный газ, образующийся при сгорании плазмы и других процессах.

  Водяной пар обладает хорошей удельной теплоемкостью по сравнению с другими газами, что делает его полезным для переноса тепла.

  ## Плазма
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Чрезвычайно горючий газ, используемый во многих процессах на станции.

  Инженерный отдел использует этот газ для генерации энергии и создания экзотических газов.

  Его сжигание выделяет много тепла, а также побочные газы, такие как диоксид углерода, водяной пар и тритий, в зависимости от эффективности горения.

  Плазма также обладает хорошей удельной теплоемкостью, что делает ее полезной для переноса тепла.

  ## Тритий
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Чрезвычайно горючий радиоактивный газ, используемый для создания фрезона.

  Тритий образуется при сжигании плазмы в камере сгорания и может быть использован для создания фрезона в сложном процессе смешивания.

  Эффективность синтеза трития зависит от различных факторов, таких как насыщенность горения и температура.

  ## Фрезон
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FrezonCanister" Caption=""/>
  </Box>

  Высокопопулярный газ из-за сложности его создания и множества полезных свойств.

  Обладает исключительно высокой удельной теплоемкостью, что делает его идеальным для переноса больших объемов тепла.

  Фрезон может соединяться в воздухе с азотом, образуя закись азота, одновременно значительно охлаждая воздух до температур ниже нуля.

  Создание фрезона — сложный процесс, требующий точного смешивания трития, кислорода и азота.
  Если вы хотите создать этот газ самостоятельно, вот что вам нужно знать:
  - Фрезон образуется при соединении кислорода, трития и азота.
  - Тритий и кислород смешиваются в соотношении примерно 1:8.
  - Азот требуется как катализатор реакции. Количество потребляемого азота зависит от эффективности реакции.
  - Реакция образования фрезона происходит только при криогенных температурах ниже 73,15 K. Эффективность реакции (количество получаемого фрезона) зависит от температуры. Чем ближе к 73,15 K, тем больше фрезона образуется и тем меньше азота расходуется.

  Помните, атмосферный отдел — это эксперименты и оптимизация процессов. Пробуйте, пока не получится!

  ## Закись азота
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyFunnyOxygenTank" Caption=""/>
  </Box>
  Рекреационный и отходный газ, производимый слаймами и соединением фрезона с азотом.

  ## Аммиак
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmmoniaCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Газ, образующийся при разложении органики.

  Может быть сконденсирован для создания нашатырного спирта, используемого в производстве космического очистителя.

  <!-- Frontier: respiron section -->

    ## Респирон
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="RespironCanister" Caption=""/>
    </Box>
    Газ, пригодный для дыхания всех известных живых существ. Обеспечивает более эффективный газообмен, чем кислород или азот.

    Может быть синтезирован через преобразование энергии в материю на специальном оборудовании электростанции Эдисон. Полезен для создания пригодных для дыхания атмосфер при восстановлении станций.

    Чрезвычайно инертен и нетоксичен.
  </Document>
