<Document>
  # Мониторинг энергосети
  Инженеры могут проверять энергосети станции для получения важной статистики.
  Это помогает диагностировать проблемы с энергоснабжением и находить их первопричины.

  ## Компьютер мониторинга энергии
  Это устройство позволяет проверять все энергосети станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerPowerMonitoring"/>
  </Box>

  Компьютер мониторинга имеет два основных раздела: карту станции и статистику энергопотребления.

  На карте станции отображается:
  - Планировка станции с выделением сетей [color=green]низкого[/color], [color=yellow]среднего[/color] и [color=orange]высокого[/color] [textlink="напряжения" link="VoltageNetworks"]
  - [textlink="Все ИБП, СМЭС и подстанции" link="VoltageNetworks"]
  - Все [textlink="источники питания" link="Generators"], подключенные к станции (они отображаются даже если не подключены к сети)

  В статистике отображается:
  - Общая [textlink="выработка генераторов" link="Generators"] - текущая производительность генераторов
  - Потребление из [textlink="аккумуляторов" link="PowerStorage"] - мощность, получаемая от батарей
  - Общая нагрузка сети - запрашиваемая станцией мощность

  В идеальной ситуации выработка генераторов должна соответствовать нагрузке сети, а потребление из аккумуляторов быть минимальным.
  Анализируя эти три показателя, инженеры могут оценить энергоситуацию:
  - Если выработка ниже нагрузки - дефицит энергии
  - Высокое потребление из аккумуляторов - станция компенсирует недостаток энергии
  - Нулевое потребление при дефиците - полная разрядка аккумуляторов (броунаут)
  - Превышение выработки над нагрузкой - зарядка СМЭС

  ## Вкладки устройств
  Компьютер содержит вкладки для каждого типа устройств.

  Например:
  - Выбрав источник, можно увидеть что он питает и сколько энергии поставляет
  - Выбрав СМЭС, подстанцию или ИБП - увидеть подключенные сети, потребление/распределение и конкретные устройства

  ## Проверка мультитулом
  Мультитул позволяет проверять кабели энергосети.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  </Box>

  При проверке кабеля отображается:
  - Текущая подача энергии от источника
  - Подача от аккумуляторов
  - Теоретическая максимальная подача
  - Идеальное потребление
  - Входная емкость (заряжаемые аккумуляторы)
  - Выходная емкость (разряжаемые аккумуляторы)

  Важно: эти данные относятся только к проверяемому сегменту сети.
  Кабель [color=green]низкого напряжения[/color] (питающий несколько комнат) покажет другие данные, чем [color=orange]высоковольтный[/color] (питающий всю станцию).

  Эти знания помогают находить причины проблем типа "в этой комнате есть свет, а в этой - нет!"
</Document>
