<Document>
  # Насосы
  Насосы являются основным способом активного перемещения газов через [textlink="трубопровод." link="PipeNetworks"]
  Они забирают газ с одной стороны и выталкивают его с другой.
  Существует два различных типа насосов:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption="нагнетательный насос"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Caption="объемный насос"/>
  </Box>

  Важные особенности насосов:
  - Насосы [color=#a4885c]требуют питания[/color] через ближайший LV-кабель для работы.
  - Насосы выпускают газ со стороны с красной полосой.
  - Газ не может двигаться через насос в обратном направлении (хотя если вам нужно только это, лучше использовать [textlink="пассивный клапан" link="PassiveGate"]).
  - Насосы не могут перемещать газы в трубы с давлением или объемом, превышающим их [color=#a4885c]предел[/color]. Это приводит к их [color=red]блокировке[/color].

  Насосы показывают цветную анимацию, когда они работают.
  Если у них нет газа для перекачки или они заблокированы, будет мигать [color=red]красная[/color] анимация.
  Насосы, которые выключены, не имеют питания или не закреплены, не показывают анимации.

  ## Нагнетательные насосы
  Нагнетательные насосы — наиболее распространенный тип насосов.
  Они перемещают газ на основе [color=#a4885c]давления[/color], что делает их полезными для точного контроля давления в трубе или создания вакуума.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption="нагнетательный насос"/>
  </Box>

  Нагнетательный насос [color=red]не может[/color] перемещать газ в трубу с давлением выше или равным установленному на насосе.

  Например, насос не сможет перекачивать газ в трубу с давлением 500 кПа, если на насосе установлено 500 кПа.

  Максимальное давление, которое может создать насос: [color=orange][protodata="GasPressurePump" comp="GasPressurePump" member="MaxTargetPressure"/] кПа[/color].
  Насос будет [color=red]заблокирован[/color], если попытается нагнетать газ в трубу с более высоким давлением.

  ## Объемные насосы
  Объемные насосы — альтернативный тип насосов, перемещающих газ на основе [color=#a4885c]объема[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Caption="объемный насос"/>
  </Box>

  Они крайне полезны для быстрого перемещения больших объемов газа.
  Обычно они могут создавать более высокое давление, чем нагнетательные насосы.

  Хотя объемные насосы работают по принципу объема, они будут [color=red]заблокированы[/color], если попытаются нагнетать газ в трубу с давлением выше [color=orange][protodata="GasVolumePump" comp="GasVolumePump" member="HigherThreshold"/] кПа[/color].
</Document>
