<Document>
  # Шаттлостроение

  Строительство шаттла — занятие простое и легкое, хотя и довольно хлопотное по ресурсам и времени. Оно отлично подойдёт тем, у кого много свободного времени и кому хочется вызова.

  ## С чего начать
  <Box>Без чего никак:</Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShuttle"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacman" Caption="P.A.C.M.A.N." />
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableHVStack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableMVStack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
  </Box>

  <Box>Опционально:</Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LightTube"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlassShuttle"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCorgiIan"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NuclearBomb"/>
  </Box>

  Возьмите стальные листы, металлические стержни, и выдвигайтесь в космос. Как только вы окажетесь в трех или более тайлах от станции, возьмите стержни в руку и кликните на пространство под собой или рядом. Это разместит в пространстве решетку, которую затем с помощью стальных листов можно будет превратить в пол. Расширяйте решётку, кликая стержнями в руке рядом с краем уже имеющейся решётки.

  Как только вы разместите решётки в нужной форме, притащите ракетные двигатели и установите их по краям. Для работы они должны быть направлены в космос, а плитка перед ними не должна быть занята. Установите гироскоп где посчитаете нужным, и используйте генератор и подстанцию для организации электропитания. Проведите СВ провод от подстанции, постройте над ним стену, и разместите на ней ЛКП, который будет снабжать питанием приборы на шаттле.

  Наконец, установите консоль управления шатлом, и убедитесь что все двигатели и гироскопы получают питание. Если всё так — наши поздравления! У вас получился работоспособный шаттл. Сделать его пригодным для жизни и красивым предлагается читателю самому в качестве упражнения.

  Выйдите в космос со стальными листами и металлическими стержнями в руке и кликните на край станции, чтобы разместить решётку.

  Разместите линию решётки примерно в 3-4 тайлах от станции, затем начните строить платформу из решётки.

  Продолжайте это делать, пока у вас не получится платформа размером хотя бы 3x3, которая соединена со станцией одной линией решётки.

  Закончив строить основу вашего шаттла, вы можете использовать кусачки, чтобы перерезать соединительную решётку, связывающую ваш новый корабль со станцией.

  Эта платформа считается отдельной сеткой от станции и, следовательно, не будет иметь гравитации и не будет удерживаться на месте якорем станции — она может свободно перемещаться.

  Вы можете расширить вашу решётчатую платформу дальше, кликнув рядом с краем со стержнями в руке.

  ## Стыковочные шлюзы
  Шлюзы шаттла служат стыковочнами шлюзами, где корабли могут безопасно стыковаться со станциями.

  Ориентация стыковочных шлюзов важна, поскольку она определяет, к какой стороне будет пристыковываться шаттл.

  Небольшой выступ внизу стыковочного шлюза определяет его направление.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockShuttle"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlassShuttle"/>
  </Box>

  ## Управление направлением
  После этого, как только вы получите желаемую форму, принесите и установите двигатели по краям.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="180"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="270"/>
  </Box>

  Рекомендуется установить четыре двигателя, по одному с каждой стороны платформы, чтобы обеспечить возможность движения в любом направлении.

  Они должны быть направлены соплом в космос для работы и не будут стрелять, если на пути сопла есть плитка.
  Вы можете поворачивать двигатели — даже закреплённые — используя либо [color=yellow][bold][keybind="RotateObjectClockwise"][/bold][/color], либо [color=yellow][bold][keybind="RotateObjectCounterclockwise"][/bold][/color] для поворота по или против часовой стрелки.

  Двигатели можно отключить или включить, используя [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] с пустой рукой или [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInWorld"][/bold][/color].

  ## Управление вращением
  Теперь, когда у вас есть управление направлением, вам нужно установить гироскоп для контроля вращения.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
  </Box>
  Размещение гироскопа не так важно, как размещение двигателей, но он должен быть где-то удобном для доступа и питания.

  Примечание: для объектов с большой массой может потребоваться более одного гироскопа для эффективного вращения.

  ## Электропитание
  Теперь, когда все системы установлены, вам нужно их запитать.

  Для небольших шаттлов хорошим выбором является портативный генератор типа М.И.Н.И.П.А.К.М.А.Н. Он выдаёт прямое НВ питание, так что вам не нужно беспокоиться о трансформаторах.
  Топливо для генератора также обычно можно найти в технических тоннелях.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorJrPacman" Caption="М.И.Н.И.П.А.К.М.А.Н."/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="WeldingFuelTankFull"/>
    </Box>
  </Box>

  Однако некоторые станции предоставляют гораздо лучшие генераторы и компактные решения, такие как ВСУ шаттла или статический генератор.
  Они выдают ВВ, и их нужно будет понизить до СВ и НВ.
  К счастью, эти станции также обычно предоставляют настенные панели подстанций для этой цели.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="GeneratorWallmountAPU"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="GeneratorBasic15kW"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="SubstationWallBasic"/>
    </Box>
  </Box>

  ## Пилотирование
  Наконец, установите компьютер шаттла в любом удобном месте и убедитесь, что все ваши двигатели и гироскопы получают питание (не забудьте проложить СВ и НВ сети!).
  Если это так — поздравляем! У вас должен быть рабочий шаттл!

  Сделать его пригодным для жизни и красивым предлагается читателю самому в качестве упражнения.
</Document>
