<Document>
  # Сингулярность-двигатель
  Сингулярность-двигатель — это мощный генератор, использующий удержанную сингулярность для производства энергии для станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SingularityGenerator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Singularity"/>
  </Box>

  Он вырабатывает энергию, собирая излучение сингулярности с помощью радиационных коллекторов и газообразной плазмы.

  ## Запуск Сингулярность-двигателя
  Для запуска двигателя инженеры должны выполнить следующие шаги:
  - Установить генератор сингулярности в центре поля сдерживания. На некоторых станциях он уже установлен, на других его нужно доставить из холодного хранения.
  - Включить четыре генератора поля сдерживания.
  - Включить и заблокировать эмиттеры.
  - Убедиться, что генераторы поля создали поле сдерживания вокруг сингулярности.
  - Включить радиационные коллекторы. Для работы им нужна плазма. Возможно, их придется заправить.
  - Построить ускоритель частиц.
  - Включить компьютер управления ускорителем и установить нужный уровень мощности.

  После выполнения этих шагов двигатель начнет вырабатывать энергию.
  Важно следить за уровнем мощности сингулярности и полем сдерживания, чтобы предотвратить ее побег и разрушение станции.
  Коллекторы нужно регулярно заправлять, так как плазма в них расходуется.

  ## Поле сдерживания
  Для предотвращения побега сингулярности инженеры должны удерживать ее в поле сдерживания.

  Рекомендуется использовать поле максимального размера. Меньшие поля могут быть преодолены растущей сингулярностью.

  Генераторы поля должны быть расположены квадратом с промежутком в 7 плиток между ними.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
  </Box>

  ## Уровни мощности и распад
  Сингулярность излучает радиацию и со временем теряет мощность.

  Для компенсации ускоритель частиц направляет частицы, которые сталкиваются с сингулярностью, подпитывая ее.

  У сингулярности есть уровни мощности, определяющие ее излучение.
  Уровень можно регулировать через компьютер управления ускорителем.

  Обычно ускоритель работает на уровнях 1–3, что соответствует уровням мощности сингулярности.

  Уровень мощности также определяет размер сингулярности: более высокие уровни поддерживают большую сингулярность, способную вырабатывать больше энергии.

  ## Производство энергии
  Двигатель производит энергию, улавливая излучение сингулярности радиационными коллекторами.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadiationCollector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaTank"/>
  </Box>
  Для работы им нужна газообразная плазма. Резервуары коллекторов должны быть заполнены плазмой.

  Коллекторы включаются взаимодействием с помощью [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].

  Резервуар можно извлечь с помощью [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color], заправить плазмой из баллона и вставить обратно.

  Максимальная мощность коллектора зависит от:
  - Количества улавливаемой радиации (уровень мощности сингулярности)
  - Количества плазмы в резервуаре

  Со временем плазма расходуется, что снижает эффективность.
  Когда резервуар опустеет, коллектор перестанет работать. Регулярно проверяйте уровень плазмы!

  ## Защита от радиации
  Сингулярность излучает огромное количество радиации, которая может убить экипаж без защиты.
  При работе рядом с сингулярностью носите радиационный костюм или инженерный скафандр.
  Это не полностью защитит от радиации, но снизит урон.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitEngineering"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClosetRadiationSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitRad"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GeigerCounter"/>
  </Box>

  Старший инженер имеет специальный скафандр, полностью защищающий от радиации, что позволяет работать рядом с сингулярностью без риска.

  ## Свойства сингулярности
  Сингулярность обладает несколькими свойствами, делающими ее опасной и полезной:
  - Сильное гравитационное поле, затягивающее объекты и членов экипажа.
  - Горизонт событий, безвозвратно уничтожающий все, что его коснется (объекты или экипаж). Поглощенные объекты увеличивают сингулярность.
  - Постоянное радиационное излучение, вредящее незащищенному экипажу.
  - Сингулярность со временем теряет мощность.

  ## Вырвавшаяся сингулярность (Сингуляргуз)
  Если сингулярность вырвется, она начнет поглощать станцию, уничтожая все на пути.
  Чем больше она поглотит, тем сильнее вырастет, усложняя сдерживание.

  Сингулярность можно уничтожить, стреляя в нее античастицами из портативного замедлителя частиц, но это рискованная операция, требующая точности.
  Часто требуется несколько замедлителей одновременно.

  Замедлители можно разработать в отделе исследований или заказать через карго.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponParticleDecelerator"/>
  </Box>

</Document>
