<Document>
  # Солнечные панели
  Солнечные панели — это низкообслуживаемый пассивный источник энергии, вырабатывающий электричество из солнечного света.

  Они представляют собой возобновляемый источник энергии, который можно использовать для дополнения генераторов в энергосистеме станции.
  Это крайне полезно, так как большинство генераторов сжигают какое-либо топливо, тогда как солнечные панели производят энергию бесплатно.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  ## Генерация энергии
  Солнечные панели вырабатывают энергию в зависимости от угла падения солнечных лучей и наличия препятствий.

  Поэтому некоторые панели могут вырабатывать 0 Вт, в то время как другие — значительно больше.
  Это происходит из-за затенения станцией — не стоит беспокоиться.
  На большинстве станций солнечные массивы размещены со всех сторон, поэтому энергия вырабатывается постоянно.

  При прямом освещении без препятствий стандартные панели вырабатывают до [color=orange][protodata="SolarPanel" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] Вт[/color].

  Солнечные панели производят [color=orange]HV-энергию[/color] и требуют подключения к сети через [color=orange]HV-кабель[/color].

  ## Энергомост
  На первый взгляд солнечные панели могут показаться излишними.
  Зачем возиться с ними, если на станции есть гигантская черная дыра?

  Однако есть причины использовать панели вместе с [textlink="АМЕ" link="AME"]:
  - Совместная работа продлевает время автономной работы батарей станции, давая инженерам больше времени на запуск мощных генераторов.
  - Солнечные массивы снижают нагрузку на другие источники. Например, если они покрывают половину потребления, это уменьшает расход топлива в основных генераторах.

  ## Настройка панелей
  Так как станция вращается вокруг звезды, положение солнца меняется со временем.
  Для эффективной работы панели должны быть направлены прямо на солнце и корректировать положение.

  Угол наклона можно регулировать через компьютер управления солнечными панелями.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSolarControl"/>
  </Box>

  Также можно настроить скорость отслеживания солнца.

  Скорость движения солнца меняется каждую смену, поэтому нужно синхронизировать параметры.

  Компьютер также отображает суммарную выработку энергии.

  ## Строительство
  Солнечные панели можно собрать, используя два стеклянных листа на солнечной сборке.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarAssembly" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass10" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  Сборки можно заказать через карго.

  ## Ремонт
  Поврежденные панели можно отремонтировать.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelBroken"/>
  </Box>

  Используйте ломик для удаления осколков.
  Сварите их в стеклянные листы и соберите новую панель.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelBroken" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Crowbar" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ShardGlass" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass10" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarAssembly" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  ## Развертывание массивов
  Солнечные массивы обычно расположены снаружи станции для генерации энергии.

  До них можно добраться через выход в открытый космос или технические тоннели.
  Помещения массивов помечены знаками и требуют доступа инженера.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignDirectionalSolar" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering" Caption=""/>
  </Box>

  В начале смены панели отключены и не выровнены.
  Для запуска нужно подключить их к сети через [color=orange]HV-кабель[/color] и выровнять через компьютер.

  В помещениях обычно есть компьютер и [textlink="СМЭС" link="PowerStorage"] для накопления энергии.

  ## Улучшение панелей
  Панели можно модернизировать для увеличения выработки.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelPlasma" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelUranium" Caption=""/>
  </Box>

  Для этого замените стеклянные листы на плазменные или урановые.

  Улучшенные панели вырабатывают [color=orange][protodata="SolarPanelPlasma" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] Вт[/color] и [color=orange][protodata="SolarPanelUranium" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] Вт[/color] соответственно.
  Они также более прочные.
</Document>
