<Document>
  # Тесла-двигатель
  Тесла-двигатель — мощный генератор, использующий сдерживаемый шар молний для выработки энергии.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaEnergyBall"/>
  </Box>

  Энергия вырабатывается за счет улавливания молний через катушки Теслы.

  ## Поле сдерживания
  Для предотвращения побега шара молний требуется поле сдерживания.

  Рекомендуется использовать минимальный размер поля.
  Большие поля позволяют шару приближаться к оборудованию, игнорируя заземляющие стержни.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  ## Молнии
  Активный двигатель периодически испускает молнии в окружающие объекты.

  Приоритетные цели — катушки Теслы и заземляющие стержни.

  При их отсутствии молнии будут поражать любые энергоемкие объекты: подстанции, АПК, оборудование.

  Не поражаются: батареи, светильники, КПК и другие ручные предметы.

  Молнии также бьют по экипажу — используйте диэлектрические перчатки.

  ## Катушки Теслы
  Молнии можно улавливать катушками Теслы для генерации энергии.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil" Caption=""/>
  </Box>

  Катушки следует размещать вокруг шара для защиты оборудования.

  Катушки получают урон при ударах молний и требуют ремонта.
  Они накапливают энергию во внутренней батарее, которая быстро разряжается в сеть.
  Рекомендуется использовать СМЭС для сглаживания подачи энергии.

  ## Заземляющие стержни
  Стержни защищают оборудование от молний.

  <Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod" Caption=""/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod" Caption=""/>
    </Box>
  </Box>

  Стержни не получают урон и полезны как резервная защита.

  Особенно важно защитить эмиттеры, питающие генераторы поля.

  ## Вырвавшаяся тесла (Теслуз)
  Вырвавшийся шар молний называется "теслуз".

  Он хаотично перемещается по станции, поражая энергоемкие объекты и экипаж.
  Диэлектрические перчатки защитят от удара, но не от притяжения.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesColorYellow"/>
  </Box>

  Теслу можно уничтожить портативным замедлителем частиц, но для этого потребуется группа людей.

  Замедлители можно разработать в отделе исследований или заказать через карго.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponParticleDecelerator"/>
  </Box>

</Document>
