<Document>
  # Малые антагонисты

  Большинство, если не все, второстепенные антагонисты - это управляемые призраками роли, которые дают мертвецам новые способы устроить хаос на станции. Они возникают в результате случайных событий.

  # Парадоксальный клон

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParadoxCloneDummy"/>
  </Box>

  Идеальная копия случайного члена экипажа, который был заброшен в нашу вселенную пространственно-временной аномалией. Чтобы исправить парадокс и выжить, им нужно найти и убить своего оригинального двойника. У них нет особых способностей, но они имеют идентичный внешний вид, ДНК, отпечатки пальцев, одежду, оборудование и удостоверения личности, что затрудняет определение того, кто является оригиналом, а кто клоном, если вы не знаете хорошо своих коллег по экипажу.

  # Ревенант

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRevenant"/>
  </Box>

  Ревенант наделён способностью преследовать членов экипажа и красть у них жизненную энергию.

  ## Эссенция

  - Ваша [color=#a4885c]эссенция[/color] - это ваша собственная жизненная сила и способ использовать способности за определенную плату, не позволяйте ей упасть до 0.
  - Чтобы получить [color=#a4885c]эссенцию[/color], вы сначала проверяете различные души на предмет их ценности. Более достойные души дают больше эссенции.
  Однако просто проверить их ценность недостаточно для сбора [color=#a4885c]эссенции[/color]. Вы должны поглотить её, когда жертва находится в критическом состоянии, мертва или спит.
  - Хорошее начало - пойти в медпункт или жилые помещения, но будьте осторожны, вы уязвимы для атак, когда поглощаете душу. Получение урона уменьшает вашу [color=#a4885c]эссенцию[/color]! Поэтому планируйте свои атаки с умом.

  ## Магазин и силы

  - Используя [color=#a4885c]украденную эссенцию[/color], полученную при поглощении душ, вы можете получить в магазине навыки для таких злоключений, как разрушение окружающей среды, отключение электричества и поражение током.
  - Использование способностей на некоторое время делает вас уязвимым для атак, поэтому планируйте всё заранее и готовьтесь перед атакой.

  # Крысиный король

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatKing" Scale="2.4"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
  </Box>

  Крысиный король - это гигантская крыса, способная устроить гнездо и создать крыс, которые будут выполнять её приказы (обычно для получения пищи).

  ## Способности

  За способности приходится расплачиваться голодом Крысиного короля. Простой приём пищи восполняет его.

  <Box>
   <GuideEntityEmbed Entity="MobMouse" Caption="Обычная мыша"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption="Крысиный слуга"/>
  </Box>
  - Вырастить армию [color=#a4885c]слуг-крыс[/color].
  - Вызвать облако аммиака.

  # Космический дракон

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDragon" Caption=""/>
  </Box>

  Космический дракон - это гигантский дракон, который создаёт космические разломы и поедает экипаж.

  ## Способности

  - Пожирать мёртвых жертв, или в критическом состоянии.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDragon"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
  </Box>

  Космические драконы — это гигантские внеизмеренные рыбы, которые [color=cyan]создают разломы и пожирают экипаж.[/color]
  - Драконы обладают мощными челюстями, позволяющими [bold]поглощать[/bold] инфраструктуру, такую как двери, окна и стены.
  - Ваш [color=orange]драконий огонь[/color] — это огненный снаряд, летящий по прямой траектории, взрывающийся несколько раз и поджигающий всё на своём пути. Будьте осторожны, ваши карпы не застрахованы от этого!
  - У вас есть способность вызывать [bold]разломы карпов[/bold], из которых периодически появляются [bold]космические карпы[/bold]. Одновременно может быть активно до 3 разломов.
  - Разломы накапливают энергию в течение 5 минут и в этот период остаются [bold]уязвимыми[/bold]. После 5 минут они становятся неуязвимыми и продолжают призывать карпов, пока дракон остаётся в живых.
  - Если один из ваших разломов будет уничтожен до завершения зарядки, вы испытаете [bold]временный ослабляющий откат[/bold].
  - Если пройдёт 5 минут с момента вашего появления или с последней зарядки разлома, [bold]вы исчезнете.[/bold]
  - Драконы, имеющие 3 полностью заряженных разлома, [bold]никогда не исчезнут[/bold], но остаются смертными.

  # Slimes and Spiders

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobAdultSlimesBlueAngry" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobGiantSpiderAngry" Caption=""/>
  </Box>

Слизни и пауки не имеют никаких примечательных особенностей, но [color=cyan]заполоняют станцию[/color] время от времени. Оба будут преследовать и атаковать все, что увидят.
- Слизни могут [bold]наносить дополнительный клеточный или ядовитый урон[/bold] в зависимости от их цвета. Вода причиняет им боль так же, как она причинила бы боль человеку-слизне.
- У пауков ядовитый укус, и они могут [bold]создавать паутину[/bold], которую трудно сдвинуть. Паутину легко разрушить лезвием. Они также могут взломать воздушные шлюзы.
</Document>
