<Document>
  # Воры

  <Box>
    [color=#999999][italic]"Йоинк! Это теперь моё! И это тоже! Ооо, не возражаешь, если я прикарманю?"[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingNeckCloakVoid" Caption=""/>
  </Box>

  Воры — мелкие, но хитрые [color=green]преступники[/color], которые не могут удержаться от соблазна стащить что-нибудь. После последнего ареста вам вживили [bold]имплант пацифизма[/bold], но это не остановит вас от пополнения коллекции.

  ## Искусство кражи
  В отличие от других антагонистов, вам [bold]почти необходимо избегать лишнего внимания[/bold] из-за вашего импланта.
  Вы можете драться только в случае самообороны, если [color=#cb0000]Служба Безопасности[/color] сама начнёт конфликт, и, поскольку вы работаете в одиночку, у вас нет друзей, которые выручат вас из беды.

  Но вопреки всему, вы сможете успешно стащить желаемое благодаря ловкости рук, паре инструментов и своим [color=cyan]воровским перчаткам.[/color]

  Эти перчатки дают вам огромное преимущество: [bold]способность снимать вещи с людей так, что они даже не заметят.[/bold] Немного практики — и вы сможете вытащить кошелёк, продолжая непринуждённую беседу.

  Они также сделаны из [bold]голографических хамелеоновых волокон[/bold] высшего качества (которые вы, конечно, украли), но хотя они могут имитировать диэлектрические перчатки, вам всё равно понадобятся настоящие, чтобы не обжечь руки.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsChameleonThief" Caption="ваши воровские перчатки"/>
  </Box>

  ## Инструменты профессии
  У вас в запасе ещё две козырные карты: [color=cyan]маяк[/color] и [color=cyan]ящик с инструментами.[/color]

  Ваш [color=cyan]маяк[/color] обеспечивает безопасную доставку добычи, которую сложно пронести на эвакуационный шаттл. Просто разверните его в укромном месте станции и установите координаты своей тайной базы.
  Всё ценное рядом с ним [bold]будет телепортировано в ваше хранилище по окончании смены,[/bold] засчитываясь в выполненные цели.

  Однако, если его найдут, это мгновенно вас раскроет и позволит вернуть "пропажу". [bold]Хорошо его спрячьте![/bold]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ThiefBeacon"/>
  </Box>

  Ваш [color=cyan]ящик с инструментами[/color] содержит... ну, то, что вы не забыли в него положить. [bold]Вы можете выбрать два готовых набора[/bold] для более амбициозных краж.
  Активируйте их в безопасном месте — ящик растворится, а снаряжение выпадет у ваших ног.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToolboxThief"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageImplanter" Caption="Анатомия"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="C4" Caption="Взломщик"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChameleonProjector" Caption="Хамелеон"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyStationMaster" Caption="Коммуникатор"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideTank" Caption="Усыпляющий"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emag" Caption="Контрабандист"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Telecrystal" Caption="Синдикат"/>
  </Box>

  ## Жемчужина коллекции
  Ваша клептомания приведёт вас к разным целям. Сегодня вы решите украсть пару фигурок. Завтра — промышленный аппарат.

  Неважно. Всё это скоро станет частью вашей коллекции.

  Вы можете украсть предметы, [bold]просто удерживая их при себе[/bold] к моменту отправки на ЦентКом. Для крупных объектов используйте [bold]маяк.[/bold]

  Некоторые [italic]оживлённые[/italic] цели могут сопротивляться. Убедитесь, что они живы и рядом с вами или маяком к концу смены.

  В список желаемого могут входить:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineGreytider" Caption="Фигурки"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PassengerIDCard" Caption="ID-карты"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemDispenser" Caption="Конструкции"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCorgiIan" Caption="Животные/Питомцы"/>
  </Box>

</Document>
