<Document>
  # БОТАНИЧЕСКИЙ ШАТТЛ КЛАССА AKUPARA
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ChemMaster"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SeedExtractor"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="hydroponicsTray"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ChemistryBottleUnstableMutagen"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="FoodSpacemansTrumpet"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister"/>
  </Box>
  [color=#a4885c]Размер шаттла:[/color] Средний

  [color=#a4885c]Рекомендуемый экипаж:[/color] 1-3

  [color=#a4885c]Тип топлива:[/color] Уран

  [color=#a4885c]Экспедиции:[/color] Нет

  [color=#a4885c]Консоль опознавания:[/color] Нету

  [color=#a4885c]Доступные роли:[/color] Авантюрист, Пилот, Наёмник

  "Средний, полнофункциональный биокупол для ботанических исследований, оборудованный для помощи ботанику свободно взаимодействовать с растениями в любых целях."

  # КОНТРОЛЬНЫЙ СПИСОК ПЕРЕД ВЫЛЕТОМ

  ## 1. Электропитание

  ## 1.1. Аккумуляторы
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
  </Box>

  - Удостоверьтесь в том, чтобы СМЭС был прикреплен к полу.
  - Удостоверьтесь в том, чтобы подстанция была прикреплена к полу.
  - Удостоверьтесь в том, чтобы все ЛКП были включены.
  - Проверьте текущую нагрузку всех ЛКП* (W).

  ## 1.2. Генератор С.У.П.Е.Р.П.А.К.М.А.Н.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorSuperPacman"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetUranium"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignRadiationMed"/>
  </Box>

  - Удостоверьтесь в том, что генератор С.У.П.Е.Р.П.А.К.М.А.Н. прикреплен к полу.
  - Удостоверьтесь в том, что у генератора С.У.П.Е.Р.П.А.К.М.A.Н. достаточно топлива. Для длительных полетов удостоверьтесь в том, что у вас достаточно запасов топлива чтобы поддерживать электропитание во время полета.
  - Удостоверьтесь в том, чтобы генератор С.У.П.E.Р.П.А.К.М.А.Н. был переключен в режим генерации ВВ энергии.
  - Установите мощность в 32 [bold]kW[/bold].
  - Запустите генератор С.У.П.E.Р.П.А.К.М.А.Н.

  ## 2. Атмосфера

  ## 2.1. Подача газов в атмосферу (Дистра)
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPort"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer"/>
  </Box>

  - Удостоверьтесь в том, чтобы канистры О2 и N2 были закреплены к их соединительным портам.
  - Если необходимо, проверьте соединительный порт канистры с воздухом.**
  - Удостоверьтесь в том, чтобы в газовом смесителе, подписанном "Воздух", было установлено правильное соотношение смешивания газов и исходящего давления.
  - Найдите газовый фильтр, который подписан как "Азот" и установите фильтрацию азота.
  - Найдите газовый фильтр, который подписан как "Кислород" и установите фильтрацию кислорода.
  - Включите газовый смеситель, подписанный как "Air".

  ## 2.2. Вывод отходов из атмосферы
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasValve"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister"/>
  </Box>

  В Akupara'е нет стандартного вывода отходов: он также имеет возможность хранения ценных газовых отходов и корректировки экстремального давления O2-N2. Трубы с отходами газов можно распознать по оранжевому цвету.

  - Удостоверьтесь в том, что вы включили подачу газов в атмосферу, потому что это неотьемлемая часть для вывода отходов.***
  - Переключите все воздушные сигнализации на фильтрацию (Широкую).

  Для очистки газовых отходов без их сбора:
  - Откройте ручной вентиль, подписанный как "Waste".

  Для сбора газовых отходов:
  - Держите ручной вентиль "Waste" закрытым.
  - Удостоверьтесь в том, что канистра для хранения газов подключена к собирающим соединительным портам.
  - Переключите газовый фильтр, подписанный как "Waste" к газовому отходу, который вы желаете сохранить.
  - Включите обьемный газовый насос, подписанный как "Waste".
  - Наблюдайте за содержащимися газами в канистре для хранения. Поменяйте канистру на другую, если это необходимо.

   Для корректировки экстремального давления O2-N2:
   - Удостоверьтесь в том, что канистры O2 и N2, подключенные к дистре (подачи газов в атмосферу), имеют вместимость.
   - Удостоверьтесь в том, что воздушная сигнализация в помещении с экстремальным давлением переключена в Авто-режим.
   - Переключите воздушную сигнализацию в месте с экстремальным давлением в режим "Паника". Авто-режим должен сбросить воздушную сигнализацию в режим "Фильтрация" как только давление придет в норму.

  ## 3. Другие проверки
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GravityGeneratorMini"/>
  </Box>

  - Удостоверьтесь в том, чтобы гироскоп был закреплен, имел питание и был включен.
  - Удостоверьтесь в том, чтобы генератор гравитации был закреплен, имел питание и был включен.

  ## Примечания

  * - Шаттлы класса Akupara оснащены тремя ЛКП, которые могут быть использованы для повышения общего энергопотребления шаттла. Немодифицированные шаттлы класса Akupara требуют 32 kW энергии для стабильной работы.

  ** - Поскольку подача газов в Akupara'е использует газовый смеситель, ему не нужен заранее смешанный воздух для приемлемой атмосферы. Однко, у него есть порт который поддерживает заранее смешанный воздух.

  *** - Кислородные и азотные фильтры критически необходимы в мутационных экспериментах для выведения типов растений, которые производят кислород и азот. Включив их, это позволит отходным газам пропускать их и включает настройку скрубберов чтобы контролировать нежелательное атмосферное давление.

</Document>
