<Document>
  # АТМОСФЕРНАЯ ПЛАТФОРМА КЛАССА AMBITION
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="PowerDrill"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="JawsOfLife"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ShipyardRCD"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ShuttleMapAmbition" Caption=""/>
  </Box>
  [color=#a4885c]Размер шаттла:[/color] Большой
	
	[color=#a4885c]Рекомендуемый экипаж:[/color] 4-8
	
	[color=#a4885c]Тип топлива:[/color] ДАМ
	
	[color=#a4885c]Экспедиции:[/color] Да
	
	[color=#a4885c]Консоль опознавания:[/color] Нету
	
  "Рассекреченая платформа для производства и распределения газов, размещенная в результате агрессивного присвоения в Атмосферном конгломерате. Для определенных повстанцев."
    
  # КОНТРОЛЬНЫЙ СПИСОК ПЕРЕД ВЫЛЕТОМ
  
  ## 1. Электропитание
  
  ## 1.1. Аккумуляторы
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
  </Box>
  
  - Удостоверьтесь в том, чтобы СМЭС был прикреплен к полу.
  - Удостоверьтесь в том, чтобы подстанция была прикреплена к полу.
  - Удостоверьтесь в том, чтобы все ЛКП были включены.
  - Проверьте текущую нагрузку всех ЛКП* (W).
  
  ## 1.2. Двигатель антиматерии.
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeController"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeJar"/>
  </Box>
  
  - Удостоверьтесь в том, чтобы ДАМ был собран правильно.
  - Удостоверьтесь в том, чтобы контроллер ДАМ был закреплен к полу.
  - Проверьте состояние топлива в контроллере ДАМ.
  - Проверьте количество впрысков в контроллере ДАМ.
  - Начните впрыскивание.
  
  ## 2. Атмосфера
  
  ## 2.1. Подача газов в атмосферу (Дистра)
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump"/>
  </Box>
  
  - Удостоверьтесь в том, чтобы в выходном насосе О2 было установлено давление 101кПа.
  - Включите выходной насос O2.
  - Удостоверьтесь в том, чтобы в выходном насосе N2 было установлено давление 101кПа.
  - Включите выходной насос N2.
  - Удостоверьтесь в том, чтобы в газовом смесителе было установлено правильное соотношение смешивания (21% Кислорода, 79% Азота).
  - Удостоверьтесь в том, чтобы в газовом смесителе было установлено давление 101кПa.
  - Включите газовый смеситель.
  - Удостоверьтесь в том, чтобы в выходном насосе было установлено давление 101кПa.
  - Включите выходной насос.
  
  ## 2.2. Вывод отходов из атмосферы
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasValve"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter"/>
  </Box>
    
  - Включите насос и вентиль(-и), связанные с выводом отходов.
  - Включите фильтры для вывода отходов.
  - Проведите трубы к необходимым газовым хранилищам для каждого из фильтруемых газов.
  
  ## 2.3. Смешивающий трубопровод
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPort"/>
  </Box>
  
  - Включите насосы смешивающего трубопровода.
  - Выключите Авто-режим на воздушной сигнализации в помещении для смешивания газов.
  - Установите 4 вентиляции в воздушной сигнализации в режим выкачки газов и уберите ограничение давления.
  - Закрепите газовые канистры к соединительным портам.
  
  ## 3. Другие проверки
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GravityGeneratorMini"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoor"/>
  </Box>
  
  - Удостоверьтесь в том, чтобы гироскоп был закреплен, имел питание и был включен.
  - Удостоверьтесь в том, чтобы мини генератор гравитации был закреплен, имел питание и был включен.
  - Удостоверьтесь в том, чтобы гермозатворы были закрыты.
  
  ## Примечания
  
  * - Атмосферные платформы класса Ambition оснащены восемью ЛКП, которые могут быть использованы для повышения общего энергопотребления шаттла. Немодифицированные шаттлы класса Ambition требуют 71 kW энергии для стабильной работы..

</Document>
