<Document>
    # МЕДИЦИНСКИЙ ШАТТЛ КЛАССА APOTHECARY
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCrewMonitoring"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="HandheldHealthAnalyzer"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="RollerBed"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="BodyBag"/>
	  <GuideEntityEmbed Entity="ChemMaster"/>
    </Box>
    <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ShuttleMapApothecary" Caption=""/>
    </Box>
  
    [color=#a4885c]Размер шаттла:[/color] Маленький

    [color=#a4885c]Рекомендуемый экипаж:[/color] 1-3

    [color=#a4885c]Тип топлива:[/color] Уран

    [color=#a4885c]Экспедиции:[/color] Нет

    [color=#a4885c]Консоль опознавания:[/color] Нету

    "Медицинский шаттл поддержки со скромной хим. лабораторией, разработанный для предоставления помощи во время колонизации глубокого космоса, шахтерстве и в ксено-исследовательских операциях. Используемый компанией Far Star Biotech, Apothecary считается безусловным шаттлом для помощи в шахтёрских похождениях и ксено биологов."

    # КОНТРОЛЬНЫЙ СПИСОК ПЕРЕД ВЫЛЕТОМ

    ## 1. Электропитание

    ## 1.1. Аккумуляторы
    <Box>
        <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
        <GuideEntityEmbed Entity="SubstationWallBasic"/>
        <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
    </Box>

  - Удостоверьтесь в том, чтобы СМЭС был прикреплен к полу.
  - Удостоверьтесь в том, чтобы подстанция была прикреплена к полу.
  - Удостоверьтесь в том, чтобы все ЛКП были включены.
  - Проверьте текущую нагрузку всех ЛКП* (W).

    ## 1.2. Генератор С.У.П.Е.Р.П.А.К.М.А.Н.
    <Box>
        <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorSuperPacman"/>
        <GuideEntityEmbed Entity="SheetUranium"/>
        <GuideEntityEmbed Entity="SignRadiationMed"/>
    </Box>

  - Удостоверьтесь в том, что генератор С.У.П.Е.Р.П.А.К.М.А.Н. прикреплен к полу.
  - Удостоверьтесь в том, что у генератора С.У.П.Е.Р.П.А.К.М.A.Н. достаточно топлива. Для длительных полетов удостоверьтесь в том, что у вас достаточно запасов топлива чтобы поддерживать электропитание во время полета.
  - Удостоверьтесь в том, чтобы генератор С.У.П.E.Р.П.А.К.М.А.Н. был переключен в режим генерации ВВ энергии.
  - Установите мощность в 16 [bold]kW[/bold].
  - Запустите генератор С.У.П.E.Р.П.А.К.М.А.Н.

  ## 2. Атмосфера

  ## 2.1. Подача газов в атмосферу (Дистра)
  <Box>
        <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister"/>
        <GuideEntityEmbed Entity="GasPort"/>
        <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump"/>
    </Box>

    - Удостоверьтесь в том, чтобы канистра с воздухом была прикреплена к соединительному порту.
    - Удостоверьтесь в том, чтобы в выходном насосе было установлено давление 101кПa.
    - Проверьте выходной насос. Находится на обшивке инженерного отсека.

    ## 2.2. Вывод отходов из атмосферы
    <Box>
        <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump"/>
        <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
    </Box>

    - Проверьте насос вывода отходов. Находится на обшивке грузового отсека.
    - Переключите воздушную сигнализацию в отсеке с двигателем на фильтрацию (Широкую).

    ## 3. Другие проверки
    <Box>
        <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
        <GuideEntityEmbed Entity="GravityGeneratorMini"/>
        <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoor"/>
    </Box>

    - Удостоверьтесь в том, чтобы гироскоп был закреплен, имел питание и был включен.
    - Удостоверьтесь в том, чтобы мини генератор гравитации был закреплен, имел питание и был включен.
    - Удостоверьтесь в том, чтобы гермозатворы были закрыты.
    - Удостоверьтесь в том, что фигуркам комфортно.

    ## Примечания

    * - Шаттлы медицинского реагирования класса Apothecary оснащены одним ЛКП, который может быть использован для повышения общего энергопотребления шаттла (который составляет 15.3 kW для немодифицированного шаттла). Чтобы поддерживать подстанцию и ЛКП полностью заряженными, вырабатываемая мощность генератора должна превышать нагрузку ЛКП, но настолько мало, насколько это возможно, для достижения максимальной эффективности расхода топлива. Не забывайте проверять нагрузку ЛКП и подстраивать выработку энергии генератором при добавлении/удалении энергопотребляющих устройств.

    ** - Шаттлы класса Apothecary имеют потребность в электроэнергии слегка выше среднего. Значение стандартной выработки генератора П.A.К.М.A.Н. может быть установлено в 15-16 kW чтобы поддерживать баланс в зарядке и разрядке. Большая часть электроэнергии уходит на питание устройств в хим. лаборатории. Их отключение существенно снизит потребление электроэнергии шаттлом.

</Document>
