<Document>
  # СЕРВИСНЫЙ ШАТТЛ КЛАССА BAZAAR
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CrateAirlockKit" Caption="crate"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerWallmountWithdrawBankATM" Caption="ATM"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Rack"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ShuttleMapBazaar" Caption=""/>
  </Box>
  [color=#a4885c]Размер шаттла:[/color] Средний
	
	[color=#a4885c]Рекомендуемый экипаж:[/color] 4+
	
	[color=#a4885c]Тип топлива:[/color] Уран
	
	[color=#a4885c]Экспедиции:[/color] Нет
	
	[color=#a4885c]Консоль опознавания:[/color] Нету
	
  "Bazaar это личный сервисный шаттл, спроектированный для того чтобы предоставить торговцам место для продажи своих товаров. Он оборудован двумя грузовыми доками, просторным грузовым отсеком, и постом наёмников для охраны магазина."
    
  # КОНТРОЛЬНЫЙ СПИСОК ПЕРЕД ВЫЛЕТОМ
  
  ## 1. Электропитание
  
  ## 1.1. Аккумуляторы
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
  </Box>
  
  - Удостоверьтесь в том, чтобы СМЭС был прикреплен к полу.
  - Удостоверьтесь в том, чтобы подстанция была прикреплена к полу.
  - Удостоверьтесь в том, чтобы все ЛКП были включены.
  - Проверьте текущую нагрузку всех ЛКП* (W).
  
  ## 1.2. S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N. generator unit
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorSuperPacman"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SheetUranium"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignRadiationMed"/>
  </Box>
  
  - Удостоверьтесь в том, что генератор С.У.П.Е.Р.П.А.К.М.А.Н. прикреплен к полу.
  - Удостоверьтесь в том, что у генератора С.У.П.Е.Р.П.А.К.М.A.Н. достаточно топлива. Для длительных полетов удостоверьтесь в том, что у вас достаточно запасов топлива чтобы поддерживать электропитание во время полета.
  - Удостоверьтесь в том, чтобы генератор С.У.П.E.Р.П.А.К.М.А.Н. был переключен в режим генерации ВВ энергии.
  - Установите мощность в 40-41 [bold]kW[/bold].
  - Запустите генератор С.У.П.E.Р.П.А.К.М.А.Н.
  
  ## 2. Атмосфера
  
  ## 2.1. Подача газов в атмосферу (Дистра)
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPort"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump"/>
  </Box>
  
  - Удостоверьтесь в том, чтобы канистры О2 и N2 были закреплены к их соединительным портам.
  - Удостоверьтесь в том, чтобы в газовом смесителе было установлено правильное соотношение смешивания (21% Кислорода, 79% Азота) и давление в 101кПа.
  - Включите газовый смеситель.
  
  ## 2.2. Вывод отходов из атмосферы
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
  </Box>
    
  - Включите насос вывода отходов.
  - Выключите Авто-режим у воздушной сигнализации в отсеке с двигателем.
  - Переключите воздушную сигнализацию в отсеке с двигателем на фильтрацию (Широкую).
  
  ## 3. Другие проверки
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GravityGeneratorMini"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoor"/>
  </Box>
  
    - Удостоверьтесь в том, чтобы гироскоп был закреплен, имел питание и был включен.
    - Удостоверьтесь в том, чтобы мини генератор гравитации был закреплен, имел питание и был включен.
    - Удостоверьтесь в том, чтобы гермозатворы были закрыты.
  
  ## Примечания
  
  * - Сервисные шаттлы класса Bazaar оснащены девятью ЛКП, которые могут быть использованы для повышения общего энергопотребления шаттла. Проверить общее энергопотребление шаттла можно напротив генератора С.У.П.Е.Р.П.A.К.М.A.Н. Выработка электроэнергии: чтобы поддерживать СМЭС, подстанцию, и ЛКП полностью заряженными, выработка генератора С.У.П.E.Р.П.A.К.М.А.Н. должна превышать нагрузку ЛКП. Не забывайте проверять нагрузку ЛКП и подстраивать выработку генертора после подключения энергопотребляющих устройств.
  
  ** - У Сервисных шаттлов класса Bazaar энергопотребление больше того, что может обеспечить базовый генератор П.А.К.М.А.Н. на лучших настройках, поэтому базовый П.A.К.М.А.Н. был заменен двумя генераторами С.У.П.E.Р.П.A.К.М.А.Н.: рекомендуемое значение выработки электроэнергии во избежании блэкаутов во время зарядки генерора гравитации составляет 41 kW.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignRadiationMed"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitRad"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GeigerCounter"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ShuttersRadiation"/>
  </Box>
  На заметку: Удостоверьтесь в том, что вы соблюдаете все необходимые меры по безопасности при работе с радиоактивными материалами: используйте противорадиационный костюм, включите баллон, включите счетчик Гейгера, затем промойте свои руки, и все время держите радиационные ставни закрытыми.

</Document>
