<Document>
  # СЕРВИСНЫЙ ШАТТЛ КЛАССА BOCADILLO
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="hydroponicsTray"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="KitchenMicrowave"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="KitchenDeepFryer"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="KitchenElectricGrill"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ShuttleMapBocadillo" Caption=""/>
  </Box>
  [color=#a4885c]Размер шаттла:[/color] Маленький

  [color=#a4885c]Рекомендуемый экипаж:[/color] 1-2

  [color=#a4885c]Тип топлива:[/color] Уран

  [color=#a4885c]Экспедиции:[/color] Нет

  [color=#a4885c]Консоль опознавания:[/color] Нету

  "Маленький фудтрак, идеально подходящий для одного шефа или небольшой команды."

  # КОНТРОЛЬНЫЙ СПИСОК ПЕРЕД ВЫЛЕТОМ

  ## 1. Электропитание

  ## 1.1. Аккумуляторы
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SubstationWallBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
  </Box>

  - Удостоверьтесь в том, чтобы подстанция была прикреплена к полу.
  - Удостоверьтесь в том, чтобы все ЛКП были включены.
  - Проверьте текущую нагрузку всех ЛКП* (W).

  ## 1.2. Генератор С.У.П.Е.Р.П.А.К.М.А.Н
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorSuperPacman"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetUranium"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignRadiationMed"/>
  </Box>

  - Удостоверьтесь в том, чтобы С.У.П.Е.Р.П.А.К.М.А.Н. был закреплен к полу.
  - Проверьте наличие топлива. Для длительных перелётов запасите достаточно урана.
  - Проверьте, что генератор настроен на выход HV.
  - Запустите генератор.
  - Закройте радиационный экран.

  ## 2. Атмосфера

  ## 2.1. Подача газов в атмосферу (Дистра)
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPort"/>
  </Box>

  - Удостоверьтесь в том, чтобы канистра с воздухом была прикреплена к соединительному порту.

  ## 2.2. Вывод отходов из атмосферы
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
  </Box>

  - Включите насос вывода отходов.
  - Выключите Авто-режим у воздушной сигнализации в отсеке с двигателем.
  - Переключите воздушную сигнализацию в отсеке с двигателем на фильтрацию (Широкую).

  ## 3. Другие проверки
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SmallGyroscope"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GravityGeneratorMini"/>
  </Box>

  - Удостоверьтесь в том, чтобы гироскоп был закреплен, имел питание и был включен.
  - Удостоверьтесь в том, чтобы мини генератор гравитации был закреплен, имел питание и был включен.

  ## Примечания

  * - Сервисные шаттлы класса Bocadillo оснащены двумя ЛКП, которые позволяют оценить общее энергопотребление корабля (10,0 кВт). Чтобы система питания работала стабильно, необходимо сравнивать общее потребление энергии с вырабатываемой мощностью генератора П.A.К.М.А.Н.: чтобы подстанция и ЛКП оставались полностью заряженными, целевая мощность генератора должна превышать нагрузку ЛКП. Не забывайте проверять нагрузку на ЛКП и корректировать вырабатываемую мощность генератора после подключения новых потребителей энергии.

  ** - Сервисные шаттлы класса Bocadillo отличаются низким уровнем энергопотребления, поэтому значение вырабатываемой мощности стандартного генератора П.А.К.М.А.Н. можно снизить до 10 кВт. Однако имейте в виду: чтобы избежать перебоев в электропитании во время зарядки гравитационного генератора, рекомендуется устанавливать целевую мощность не ниже 11 кВт.

</Document>
