<Document>
  # СЕРВИСНЫЙ ШАТТЛ КЛАССА CERES
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="KitchenKnife"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="KitchenMicrowave"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="KitchenElectricGrill"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ShuttleMapCeres" Caption=""/>
  </Box>
  [color=#a4885c]Размер шаттла:[/color] Средний

  [color=#a4885c]Рекомендуемый экипаж:[/color] 2-4

  [color=#a4885c]Тип топлива:[/color] Уран

  [color=#a4885c]Экспедиции:[/color] Нет

  [color=#a4885c]Консоль опознавания:[/color] Нету

  "Шаттл-ресторан среднего размера высокого класса, с просторными посадочными зонами, встроенным ботаническим отсеком и отдельным обеденным залом для VIP-гостей."

  [italic]Разработка: BlueBird Starship Design & Construction.[/italic]

  # КОНТРОЛЬНЫЙ СПИСОК ПЕРЕД ВЫЛЕТОМ

  ## 1. Электропитание

  ## 1.1. Аккумуляторы
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SubstationWallBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
  </Box>

  - Удостоверьтесь в том, чтобы СМЭС был прикреплен к полу.
  - Удостоверьтесь в том, чтобы все ЛКП были включены.
  - Проверьте текущую нагрузку всех ЛКП* (W).

  ## 1.2. Генератор С.У.П.Е.Р.П.А.К.М.А.Н
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorSuperPacmanShuttle"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SheetUranium"/>
  </Box>

  - Удостоверьтесь в том, что генератор С.У.П.Е.Р.П.А.К.М.А.Н. прикреплен к полу.
  - Удостоверьтесь в том, что у генератора С.У.П.Е.Р.П.А.К.М.A.Н. достаточно топлива. Для длительных полетов удостоверьтесь в том, что у вас достаточно запасов топлива чтобы поддерживать электропитание во время полета.
  - Удостоверьтесь в том, чтобы генератор С.У.П.E.Р.П.А.К.М.А.Н. был переключен в режим генерации ВВ энергии.
  - Установите мощность в 24 [bold]kW[/bold].
  - Запустите генератор С.У.П.E.Р.П.А.К.М.А.Н.

  ## 2. Атмосфера

  ## 2.1. Подача газов в атмосферу (Дистра)
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPort"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer"/>
  </Box>

  - Удостоверьтесь в том, чтобы канистры О2 и N2 были закреплены к их соединительным портам.
  - Удостоверьтесь в том, чтобы в газовом смесителе было установлено правильное соотношение смешивания (21% Кислорода, 79% Азота) и давление в 101кПа.
  - Включите газовый смеситель.

  ## 2.2. Вывод отходов из атмосферы
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
  </Box>

  - Включите насос вывода отходов.
  - Выключите Авто-режим у воздушной сигнализации в отсеке с двигателем.
  - Переключите воздушную сигнализацию в отсеке с двигателем на фильтрацию (Широкую).

  ## 3. Другие проверки
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GravityGeneratorMini"/>
  </Box>

  - Удостоверьтесь в том, чтобы гироскоп был закреплен, имел питание и был включен.
  - Удостоверьтесь в том, чтобы мини генератор гравитации был закреплен, имел питание и был включен.

  # ИСПОЛЬЗОВАНИЕ CERES ПО МАКСИМУМУ

  - Ceres рассчитан на экипаж из нескольких человек. Рекомендуется нанять отдельного ботаника для выращивания качественных продуктов.
  - Хотя это может показаться необычным, почтовые модули спроектированы для безопасной и эффективной доставки урожая с ботаники на кухню. Пользуйтесь ими!
  - Не стесняйтесь адаптировать расстановку столов и сидений под свои задачи.
  - Для обслуживания больших компаний используйте тележки из морозильной камеры — они упростят подачу блюд.
</Document>
