<Document>
  # ШАТТЛ КЛАССА CONSTRUCT
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Wrench"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHelmetEVALarge"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitEVA"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel"/>
  </Box>  
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ShuttleMapConstruct" Caption=""/>
  </Box>
  [color=#a4885c]Размер шаттла:[/color] Маленький (Микро)
	
	[color=#a4885c]Рекомендуемый экипаж:[/color] 1+
	
	[color=#a4885c]Тип топлива:[/color] Плазма
	
	[color=#a4885c]Экспедиции:[/color] Нет
	
	[color=#a4885c]Консоль опознавания:[/color] Нету
	
  "Технически — космический шаттл. Без раскраски. Идеально подходит для инженеров, желающих построить собственный шаттл*."
    
  # КОНТРОЛЬНЫЙ СПИСОК ПЕРЕД ВЫЛЕТОМ
  
  ## 1. Электропитание
  
  ## 1.1. Аккумуляторы
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SubstationWallBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
  </Box>
  
  - Удостоверьтесь в том, чтобы подстанция была прикреплена к полу.
  - Удостоверьтесь в том, чтобы все ЛКП были включены.
  - Проверьте текущую нагрузку всех ЛКП* (W).
  
  ## 1.2. Генератор П.А.К.М.А.Н
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacmanShuttle"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasma"/>
  </Box>
  
  - Удостоверьтесь в том, что генератор П.А.К.М.А.Н. прикреплен к полу.
  - Удостоверьтесь в том, что у генератора П.А.К.М.A.Н. достаточно топлива. Для длительных полетов удостоверьтесь в том, что у вас достаточно запасов топлива чтобы поддерживать электропитание во время полета.
  - Удостоверьтесь в том, чтобы генератор П.А.К.М.А.Н. был переключен в режим генерации ВВ энергии.
  - Установите мощность в 9-10 [bold]kW[/bold].
  - Запустите генератор П.А.К.М.А.Н.
  
  ## 2. Другие проверки
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SmallGyroscope"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GravityGeneratorMini"/>
  </Box>
  
  - Удостоверьтесь в том, чтобы гироскоп был закреплен, имел питание и был включен.
  - Удостоверьтесь в том, чтобы мини генератор гравитации был закреплен, имел питание и был включен.
  
  ## Примечания
  
  * - Шаттлы класса Construct предназначены как универсальная платформа для проектирования и тестирования шаттлов опытными инженерами.
  
  ** - Шаттлы класса Construct оснащены двумя ЛКП, с помощью которых можно оценить общее энергопотребление судна (8,4 кВт). Энергопотребление шаттла следует соотносить с целевой мощностью генератора П.A.К.M.A.Н.: чтобы подстанция и ЛКП оставались полностью заряженными, целевая мощность генератора должна превышать нагрузку ЛКП. Не забывайте проверять нагрузку ЛКП и корректировать целевую мощность генератора после подключения новых энергопотребляющих систем.
  
  *** - Шаттлы класса Construct имеют низкий уровень энергопотребления, поэтому целевую мощность стандартного генератора П.A.К.M.A.Н. можно снизить до 9 кВт. Однако для предотвращения перебоев питания при зарядке гравитационного генератора рекомендуется устанавливать значение не ниже 10 кВт.

</Document>
