<Document>
  # ГРУЗОВОЙ ШАТТЛ КЛАССА COURIER
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CrateTradeSecureNormal" Caption="транспорт"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="NFPosterContrabandFsbLogo" Caption="исследования"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CrateTradeSecureHigh" Caption="снабжение"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ShuttleMapCourier" Caption=""/>
  </Box>

  [color=#a4885c]Размер корабля:[/color] Малый

  [color=#a4885c]Рекомендуемый экипаж:[/color] 1-3

  [color=#a4885c]Тип генератора питания:[/color] Плазменный

  [color=#a4885c]Базовое потребление энергии:[/color] 14 кВт

  [color=#a4885c]Экспедиции:[/color] Нет

  [color=#a4885c]Консоль IFF:[/color] Нет

  "Обтекаемый шаттл, разработанный для экспресс-доставки межсистемных материалов, грузов и массовых товаров."

  # Функции корабля

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ButtonFrameCautionSecurity" Caption="Запереть внешние шлюзы"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ButtonFrameCaution" Caption="Отключить двигатели"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ButtonFrameGrey" Caption="Переключить ставни"/>
  </Box>

  # КОНТРОЛЬНЫЙ СПИСОК ПЕРЕД ВЫЛЕТОМ

  ## 1. Электропитание

  ## 1.1. Аккумуляторные модули
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SubstationWallBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
  </Box>

  - Проверьте, что блок подстанции закреплен на полу.
  - Проверьте, что главный автомат блока ЛКП включен.
  - Проверьте текущую нагрузку блока ЛКП* (Вт).

  ## 1.2. Генераторный блок P.A.C.M.A.N.
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacmanShuttle"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasma"/>
  </Box>

  - Проверьте, что генераторный блок P.A.C.M.A.N. закреплен на полу.
  - Проверьте, что генераторный блок P.A.C.M.A.N. имеет топливо. Для длительных полетов убедитесь, что у вас достаточно запасов топлива для поддержания выработки электроэнергии во время полета.
  - Проверьте, что генераторный блок P.A.C.M.A.N. настроен на выход HV.
  - Установите целевую мощность на 12-13** [bold]кВт[/bold].
  - Запустите генераторный блок P.A.C.M.A.N.

  ## 2. Атмосферные системы

  ## 2.1. Распределительная петля
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPort"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump"/>
  </Box>

  - Проверьте, что баллон с воздухом закреплен на соединительном порту.
  - Проверьте, что распределительный насос установлен на 101 кПа.
  - Включите распределительный насос.

  ## 2.2. Петля отходов
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
  </Box>

  - Включите насос петли отходов.
  - Отключите автоматический режим на воздушной сигнализации в машинном отделении.
  - Установите воздушную сигнализацию в машинном отделении на фильтрацию (Широкую).

  ## 3. Прочие проверки
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SmallGyroscope"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GravityGeneratorMini"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ShuttersWindow"/>
  </Box>

  - Проверьте, что гироскоп закреплен, подключен к питанию и включен.
  - Проверьте, что мини-гравитационный генератор закреплен, подключен к питанию и включен.
  - Проверьте, что носовые оконные ставни закрыты.

  ## Примечания

  * - Грузовые корабли класса Courier оснащены одним блоком ЛКП, который можно использовать для оценки общего энергопотребления корабля (11,3 кВт). Можно проверить общее энергопотребление корабля по целевой мощности генераторного блока P.A.C.M.A.N.: чтобы подстанция и ЛКП оставались полностью заряженными, целевая мощность генераторного блока P.A.C.M.A.N. должна превышать нагрузку ЛКП. Не забудьте проверить нагрузку ЛКП и отрегулировать целевую мощность генераторного блока после подключения новых энергопотребляющих устройств.

  ** - Грузовые корабли класса Courier имеют низкие потребности в энергии, что означает, что стандартное значение целевой мощности генераторного блока P.A.C.M.A.N. может быть снижено до 12 кВт. Обратите внимание, что рекомендованное значение целевой мощности для предотвращения отключений во время цикла зарядки гравитационного генератора составляет 13 кВт.
</Document>
