<Document>
  # СЕРВИСНЫЙ ШАТТЛ КЛАССА CROSSROADS
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Airlock" Caption="Стыковка"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="FloraTree" Caption="Природа"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SaxophoneInstrument" Caption="Развлечения"/>
  </Box>
    [color=#a4885c]Размер корабля:[/color] Средний

	[color=#a4885c]Рекомендуемый экипаж:[/color] 2-4

	[color=#a4885c]Тип генератора питания:[/color] Урановый

	[color=#a4885c]Экспедиции:[/color] Нет

	[color=#a4885c]Консоль IFF:[/color] Нет

  "PHI Crossroads — это просторное место встречи для всех, кто хочет расслабиться на границе. Множество точек стыковки Crossroads, наряду с просторным, открытым и зеленым интерьером, делают его полезным центральным узлом для растущих сообществ."

  # КОНТРОЛЬНЫЙ СПИСОК ПЕРЕД ВЫЛЕТОМ

  ## 1. Электропитание

  ## 1.1. Аккумуляторные модули
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
  </Box>

  - Проверьте, что блок СМЭС закреплен на полу.
  - Проверьте, что блок подстанции закреплен на стене.
  - Проверьте, что главные автоматы четырех блоков ЛКП включены.
  - Проверьте текущую нагрузку блоков ЛКП* (Вт).

  ## 1.2. Генераторные блоки S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N.
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorSuperPacman" Caption="Генераторы"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SheetUranium"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignRadiationMed"/>
  </Box>

  - Проверьте, что генераторные блоки S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N. закреплены на полу.
  - Проверьте, что генераторные блоки S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N. имеют топливо. Для длительных полетов убедитесь, что у вас достаточно запасов топлива для поддержания выработки электроэнергии во время полета.
  - Проверьте, что генераторные блоки S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N. настроены на выход HV.
  - Проверьте, что целевая мощность генераторных блоков S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N. установлена на 15-30** [bold]кВт[/bold] в зависимости от потребности в энергии.
  - Запустите генераторные блоки S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N.

  ## 2. Атмосферные системы
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPort"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer"/>
  </Box>

  - Проверьте, что баллон с O2 закреплен на соединительном порту.
  - Проверьте, что баллон с N2 закреплен на соединительном порту.
  - Проверьте, что газовый смеситель настроен на правильное соотношение смешивания (21% Кислорода, 79% Азота).
  - Проверьте, что газовый смеситель установлен на 101 кПа.
  - Проверьте, что газовый смеситель включен.
  - Проверьте, что насос отходов включен. Он расположен на мостике.

  ## 3. Прочие проверки
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GravityGeneratorMini"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MiniStationAnchor"/>
  </Box>

  - Проверьте, что гироскоп закреплен, подключен к питанию и включен.
  - Проверьте, что мини-гравитационный генератор закреплен, подключен к питанию и включен.
  - Проверьте, что мини-якорь станции, расположенный в грузовом отсеке, выключен.

  ## Примечания

  * - Сервисные корабли класса Crossroads оснащены тремя блоками ЛКП, которые можно использовать для оценки общего энергопотребления корабля. Можно проверить общее энергопотребление корабля по целевой мощности генераторного блока S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N.: чтобы СМЭС, подстанция и ЛКП оставались полностью заряженными, целевая мощность генераторного блока S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N. должна превышать нагрузку ЛКП. Не забудьте проверить нагрузку ЛКП и отрегулировать целевую мощность генераторного блока после подключения новых энергопотребляющих устройств.

  ** - Сервисные корабли класса Crossroads могут работать на стандартных настройках генераторного блока S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N., но могут нуждаться в корректировке на более высокую выходную мощность в чрезвычайных ситуациях, таких как отказ гравитации или длительные перебои в электроснабжении.

  *** - Сервисные корабли класса Crossroads имеют две функциональные кнопки на мостике для включения/выключения питания двигателей и мини-якоря станции, который можно вручную переключать в грузовом отсеке. При парковке с использованием этих методов генераторы S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N. можно настроить на 8** [bold]кВт[/bold] для экономии затрат на топливо.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignRadiationMed"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitRad"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GeigerCounter"/>
  </Box>
  Примечание: Обязательно принимайте все необходимые защитные меры при работе с радиоактивными материалами: используйте защитный костюм, включите внутренние системы, убедитесь, что счетчик Гейгера включен, мойте руки после работы и всегда держите радиационные ставни закрытыми.
</Document>
