<Document>
    # МЕДИЦИНСКИЙ ШАТТЛ КЛАССА EAGLE
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCrewMonitoring"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="RollerBed"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="StasisBed"/>
	  <GuideEntityEmbed Entity="ChemMaster"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="ShuttleMapEagle" Caption=""/>
    </Box>
  
    [color=#a4885c]Размер шаттла:[/color] Средний

    [color=#a4885c]Рекомендуемый экипаж:[/color] 2-4

    [color=#a4885c]Тип топлива:[/color] Уран

    [color=#a4885c]Экспедиции:[/color] Нет

    [color=#a4885c]Консоль опознавания:[/color] Нету

    "Современный шаттл среднего размера медицинско-инженерного профиля. Создан для реагирования на сигналы бедствия шаттлов. Девиз Eagle — "Спасти, Восстановить, Починить!"."

    # КОНТРОЛЬНЫЙ СПИСОК ПЕРЕД ВЫЛЕТОМ

    ## 1. Электропитание

    ## 1.1. Аккумуляторы
    <Box>
        <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
        <GuideEntityEmbed Entity="SubstationWallBasic"/>
        <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
    </Box>

    - Удостоверьтесь в том, чтобы СМЭС был прикреплен к полу.
    - Удостоверьтесь в том, чтобы подстанция была прикреплена к полу.
    - Удостоверьтесь в том, чтобы все ЛКП были включены.
    - Проверьте текущую нагрузку всех ЛКП* (W).

    ## 1.2. Генераторы С.У.П.Е.Р.П.А.К.М.А.Н
    <Box>
        <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorSuperPacman"/>
        <GuideEntityEmbed Entity="SheetUranium"/>
        <GuideEntityEmbed Entity="SignRadiationMed"/>
    </Box>

  - Удостоверьтесь в том, что генераторы С.У.П.Е.Р.П.А.К.М.А.Н. прикреплены к полу.
  - Удостоверьтесь в том, что у генераторов С.У.П.Е.Р.П.А.К.М.А.Н. достаточно топлива. Для длительных полетов удостоверьтесь в том, что у вас достаточно запасов топлива чтобы поддерживать электропитание во время полета.
  - Удостоверьтесь в том, чтобы генераторы С.У.П.Е.Р.П.А.К.М.А.Н. были переключены в режим генерации ВВ энергии.
  - Установите мощность в 16 [bold]kW[/bold] на каждом генераторе.
  - Запустите генераторы С.У.П.Е.Р.П.А.К.М.А.Н.

    ## 2. Атмосфера

    ## 2.1. Подача газов в атмосферу (Дистра)
    <Box>
        <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister"/>
        <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister"/>
        <GuideEntityEmbed Entity="GasPort"/>
        <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer"/>
    </Box>

    - Удостоверьтесь в том, чтобы канистры О2 и N2 были закреплены к их соединительным портам.
    - Удостоверьтесь в том, чтобы в газовом смесителе было установлено правильное соотношение смешивания (21% Кислорода, 79% Азота) и давление в 101кПа.
    - Включите газовый смеситель.

    ## 2.2. Вывод отходов из атмосферы
    <Box>
        <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump"/>
        <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
    </Box>

    - Включите насос вывода отходов.
    - Переключите воздушную сигнализацию в отсеке с двигателем на фильтрацию (Широкую).

    ## 3. Другие проверки
    <Box>
        <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
        <GuideEntityEmbed Entity="GravityGeneratorMini"/>
        <GuideEntityEmbed Entity="ShuttersRadiation"/>
    </Box>

    - Удостоверьтесь в том, чтобы гироскоп был закреплен, имел питание и был включен.
    - Удостоверьтесь в том, чтобы мини генератор гравитации был закреплен, имел питание и был включен.
    - Удостоверьтесь в том, чтобы радиационные ставни были закрыты.

    ## Примечания

    * - Медицинские шаттлы класса Eagle оснащены несколькими ЛКП, с помощью которых можно оценить общее энергопотребление судна (в немодифицированной конфигурации — 15,7 кВт). Чтобы подстанция и ЛКП оставались полностью заряженными, целевая мощность генератора должна превышать текущую нагрузку ЛКП, но всего лишь на немного — для максимальной топливной эффективности. Не забывайте проверять нагрузку ЛКП и корректировать целевую мощность генератора при добавлении или отключении потребителей энергии.

    ** -  Шаттлы класса Eagle имеют немного выше среднего уровень энергопотребления. Целевую мощность стандартного генератора П.A.К.M.A.Н. можно установить в пределах 15–16 кВт, чтобы сбалансировать потребление и подзарядку. Значительная часть энергозатрат приходится на работу химической лаборатории — отключение её оборудования может существенно снизить общее энергопотребление шаттла.

</Document>
