<Document>
  # ШАТТЛ УТИЛИЗАЦИИ КЛАССА "HAULER"
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateTradeSecureHigh" Caption="торговый ящик"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateGenericSteel" Caption="загадочная добыча"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreProcessor"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ShuttleMapHauler" Caption=""/>
  </Box>
  [color=#a4885c]Размер корабля:[/color] Средний

  [color=#a4885c]Рекомендуемый экипаж:[/color] 2-4

  [color=#a4885c]Тип генерации энергии:[/color] Уран

  [color=#a4885c]Экспедиции:[/color] Отсутствуют

  [color=#a4885c]Консоль IFF:[/color] Отсутствует

  "Среднескоростной корабль, специализирующийся на долгосрочной утилизации, добыче ресурсов и транспортировке грузов."

  # КОНТРОЛЬНЫЙ СПИСОК ПЕРЕД ВЫЛЕТОМ

  ## 1. Энергоснабжение

  ## 1.1. Аккумуляторные блоки
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
  </Box>

  - Убедитесь, что блок подстанции закреплён на полу.
  - Убедитесь, что главный выключатель всех блоков ЛКП включён.
  - Проверьте текущую нагрузку блока ЛКП (Вт).

  ## 1.2. Генераторный блок S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N.
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorSuperPacman"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SheetUranium"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignRadiationMed"/>
  </Box>

  - Убедитесь, что генераторный блок S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N. закреплён на полу.
  - Проверьте наличие топлива в генераторе S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N. Для длительных полётов убедитесь, что у вас есть достаточный запас топлива для поддержания выработки энергии.
  - Убедитесь, что генератор настроен на выход HV.
  - Установите целевую мощность на 30–35** кВт.
  - Запустите генератор S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N.

  ## 2. Атмосферные системы

  ## 2.1. Контур распределения
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPort"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump"/>
  </Box>

  - Убедитесь, что баллон с кислородом подсоединён к соединительному порту.
  - Убедитесь, что баллон с азотом подсоединён к соединительному порту.
  - Убедитесь, что газосмеситель установлен на правильное соотношение (21% кислорода, 79% азота).
  - Проверьте, что давление на смесителе установлено на 101 кПа.
  - Включите газосмеситель.

  ## 2.2. Контур отходов
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
  </Box>

  - Найдите выпускной клапан, ведущий к пассивному вентиляционному каналу снаружи задней части корабля, и убедитесь, что он открыт. Клапан можно найти внутри заднего шлюза, ведущего к внешней части судна.

  ## 3. Прочие проверки
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GravityGeneratorMini"/>
  </Box>

  - Убедитесь, что гироскоп закреплён, подключён к питанию и включён. Он расположен рядом с двигателем.
  - Убедитесь, что мини-гравитационный генератор закреплён, подключён к питанию и включён внутри машинного отделения.

  ## Примечания

  * - Корабли класса Hauler оснащены тремя блоками ЛКП, которые можно использовать для оценки общего энергопотребления корабля. Немодифицированный Hauler требует около 27 кВт для поддержания работы.

  ** - Корабли класса Hauler потребляют больше энергии, чем стандартный P.A.C.M.A.N. способен выдать при оптимальных настройках, и поэтому оснащаются генератором S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N. Рекомендуемая целевая мощность — 35 кВт, чтобы избежать отключения питания при зарядке гравитационного генератора.

  [bold]Примечание:[/bold] Без рабочего генератора полностью заряженные аккумуляторные блоки (SMES и подстанция) могут обеспечивать питание стандартного Hauler примерно на 5 минут.

</Document>
