<Document>
  # ШАТТЛ ЭКСПЕДИЦИИ КЛАССА PATHFINDER
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskGasExplorer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="IngotSilver"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRandomCargoCorpse"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ShuttleMapPathfinder" Caption=""/>
  </Box>
  [color=#a4885c]Размер корабля:[/color] Средний

  [color=#a4885c]Рекомендуемый экипаж:[/color] 2-4

  [color=#a4885c]Тип генератора энергии:[/color] ДАМ

  [color=#a4885c]Экспедиции:[/color] Да

  [color=#a4885c]Консоль IFF:[/color] Отсутствует

  "Когда-то шаттл, использовавшийся в составе Экспедиционных Сил NanoTrasen, теперь этот выведенный из эксплуатации корабль с возможностями для экспедиций может стать вашим!"

  # КОНТРОЛЬНЫЙ СПИСОК ПЕРЕД ВЫЛЕТОМ

  ## 1. Источник питания

  ### 1.1. Аккумуляторные модули
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SubstationWallBasic"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
  </Box>

  - Убедитесь, что блок SMES закреплен на полу.
  - Убедитесь, что блок подстанции закреплен на полу.
  - Убедитесь, что главный автоматический выключатель блока ЛКП включен.
  - Проверьте текущее потребление нагрузки* блока ЛКП (Вт).

  ### 1.2. Генератор ДАМ
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeController"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeJar"/>
  </Box>

  - Убедитесь, что ядро ДАМ должным образом экранировано.
  - Убедитесь, что блок управления ДАМ закреплен на полу.
  - Проверьте статус топлива в блоке управления ДАМ.
  - Проверьте количество впрыска в блоке управления ДАМ.
  - Переключите впрыск.

 ## 2. Атмосферные системы

  ### 2.1. Цикл распределения
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPort"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump"/>
  </Box>

  - Убедитесь, что баллон с кислородом закреплен на порт подключения.
  - Убедитесь, что баллон с азотом закреплен на порт подключения.
  - Убедитесь, что газовый смеситель настроен на правильное соотношение (21% кислорода, 79% азота).
  - Убедитесь, что газовый смеситель настроен на 101 кПа.
  - Включите газовый смеситель.

  ### 2.2. Цикл отходов
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump"/>
  </Box>

  - Включите насос в цикле отходов (находится в грузовом отсеке).

  ## 3. Другие проверки
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GravityGeneratorMini"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoor"/>
  </Box>

  - Убедитесь, что гироскоп закреплен, работает и включен.
  - Убедитесь, что мини-гравитационный генератор закреплен, работает и включен.
  - Убедитесь, что защитные двери закрыты.

  ## Примечания

  * - Шаттлы класса Pathfinder оснащены двумя блоками ЛКП, которые могут быть использованы для оценки общего потребления энергии кораблем. Не модифицированный корабль класса Brigand требует 16,8 кВт для поддержания работоспособности.

</Document>
