<Document>
  # ШАТТЛ ПСИХОЛОГИИ КЛАССА PLACEBO
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="PsychBed"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CrateNPCEmotionalSupport"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="PlushieCatBlack"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ShuttleMapPlacebo" Caption=""/>
  </Box>
  [color=#a4885c]Размер корабля:[/color] Малый

  [color=#a4885c]Рекомендуемый экипаж:[/color] 1-2

  [color=#a4885c]Тип генератора питания:[/color] Плазменный

  [color=#a4885c]Экспедиции:[/color] Нет

  [color=#a4885c]Консоль IFF:[/color] Нет

  "Малый психологический корабль. Назван в честь знаменитого эффекта Плацебо."

  # КОНТРОЛЬНЫЙ СПИСОК ПЕРЕД ВЫЛЕТОМ

  ## 1. Источник питания
  
  ## 1.1. Аккумуляторные модули
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SubstationWallBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
  </Box>
  
  - Проверьте, что подстанция закреплена на полу.
  - Проверьте, что главный автомат ЛКП включён.
  - Проверьте текущую нагрузку ЛКП* (Вт).

  ## 1.2. Генератор P.A.C.M.A.N.
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacmanShuttle"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasma"/>
  </Box>
  
  - Проверьте, что генератор P.A.C.M.A.N. закреплён на полу.
  - Проверьте, что генератор P.A.C.M.A.N. имеет топливо. Для длительных полётов убедитесь, что у вас достаточно топлива для продолжительной выработки энергии во время полета.
  - Проверьте, что генератор P.A.C.M.A.N. настроен на выход HV.
  - Установите целевую мощность на 10-11 [bold]кВт[/bold].
  - Запустите генератор P.A.C.M.A.N.

  ## 2. Атмосферные системы

  ## 2.1. Распределительная петля
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPort"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer"/>
  </Box>

  - Проверьте, что баллоны с кислородом (O2) и азотом (N2) закреплены на разъёмах.
  - Проверьте, что газовый миксер имеет правильное соотношение смешивания и давление на выходе.
  - Включите газовый миксер.

  ## 3. Прочие проверки
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GravityGeneratorMini"/>
  </Box>

  - Проверьте, что гироскоп закреплён, подключён к питанию и включён.
  - Проверьте, что мини-гравитационный генератор закреплён, подключён к питанию и включён.

  ## Примечания

  * - Служебные корабли класса Placebo оснащены единым блоком ЛКП, который можно использовать для оценки общего потребления энергии корабля. Можно проверить общее потребление энергии корабля по целевой мощности генератора P.A.C.M.A.N.: чтобы поддерживать подзарядку подстанции и ЛКП, целевая мощность генератора P.A.C.M.A.N. должна превышать суммарную нагрузку всех ЛКП. Не забудьте проверить нагрузку ЛКП и настроить целевую мощность генератора после подключения новых энергоемких устройств. Средняя суммарная нагрузка всех ЛКП на стандартной модели корабля класса Placebo в режиме ожидания составляет 16'000 Вт.

  ** - Корабли класса Placebo имеют низкие потребности в энергии, что означает, что целевая мощность генератора P.A.C.M.A.N. может быть снижена до 10 кВт. Обратите внимание, что рекомендованная целевая мощность для предотвращения отключений при зарядке гравитационного генератора и интенсивном использовании энергии — 11 кВт.
</Document>
