<Document>
  # ШАТТЛ ШАХТЕРСКИЙ КЛАССА PROSPECTOR
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
  </Box>  
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ShuttleMapProspector" Caption=""/>
  </Box>
    [color=#a4885c]Размер корабля:[/color] Малый
	
	[color=#a4885c]Рекомендуемый экипаж:[/color] 1-2
	
	[color=#a4885c]Тип генератора питания:[/color] Плазменный
	
	[color=#a4885c]Экспедиции:[/color] Нет
	
	[color=#a4885c]Консоль IFF:[/color] Нет
	
  "Малый горный аппарат, предназначенный для помощи в шахтерских операциях."
    
  # КОНТРОЛЬНЫЙ СПИСОК ПЕРЕД ВЫЛЕТОМ
  
  ## 1. Источник питания
  
  ## 1.1. Аккумуляторные модули
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
  </Box>
  
  - Проверьте, что блок SMES закреплён на полу.
  - Проверьте, что подстанция закреплена на полу.
  - Проверьте, что главный автомат ЛКП включён.
  - Проверьте текущую нагрузку ЛКП* (Вт).
  
  ## 1.2. Генератор P.A.C.M.A.N.
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacmanShuttle"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasma"/>
  </Box>
  
  - Проверьте, что генератор P.A.C.M.A.N. закреплён на полу.
  - Проверьте, что у генератора P.A.C.M.A.N. есть топливо. Для длительных полетов убедитесь, что у вас достаточно топлива для продолжительной выработки энергии во время полета.
  - Проверьте, что генератор P.A.C.M.A.N. настроен на выход HV.
  - Установите целевую мощность на 10-11** [bold]кВт[/bold].
  - Запустите генератор P.A.C.M.A.N.
  
  ## 2. Атмосферные системы
  
  ## 2.1. Распределительная петля
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPort"/>
  </Box>
  
  - Проверьте, что баллон с воздухом закреплён на разъёме.
  
  ## 2.2. Система утилизации отходов
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
  </Box>
    
  - Включите насос системы утилизации отходов.
  - Отключите автоматический режим на воздушной сигнализации в машинном отделении.
  - Установите воздушную сигнализацию в машинном отделении на фильтрацию (Широкая).
  
  ## 3. Прочие проверки
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GravityGeneratorMini"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoor"/>
  </Box>
  
  - Проверьте, что гироскоп закреплён, подключён к питанию и включён.
  - Проверьте, что мини-гравитационный генератор закреплён, подключён к питанию и включён.
  - Проверьте, что гермозатворы носа закрыты.
  
  ## Примечания
  
  * - Корабли класса Prospector оснащены одним блоком ЛКП, который можно использовать для оценки общего потребления энергии корабля (9.9 кВт). Можно проверить общее потребление энергии корабля по целевой мощности генератора P.A.C.M.A.N.: для поддержания подзарядки подстанции и ЛКП целевая мощность генератора P.A.C.M.A.N. должна превышать нагрузку ЛКП. Не забудьте проверить нагрузку ЛКП и настроить целевую мощность генератора после подключения новых энергоемких устройств.
  
  ** - Корабли класса Prospector имеют низкие потребности в энергии, что означает, что стандартная целевая мощность генератора P.A.C.M.A.N. может быть снижена до 10 кВт. Обратите внимание, что рекомендованная целевая мощность для предотвращения отключений при зарядке гравитационного генератора — 11 кВт.

</Document>
