<Document>
  # ШАТТЛ МЕДИЦИНСКИЙ КЛАССА SEARCHLIGHT
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCrewMonitoring"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="HandheldHealthAnalyzer"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="RollerBed"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="StasisBed"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Morgue"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ShuttleMapSearchlight" Caption=""/>
  </Box>

    [color=#a4885c]Размер корабля:[/color] Малый

	[color=#a4885c]Рекомендуемый экипаж:[/color] 2-3

	[color=#a4885c]Тип генератора питания:[/color] Плазменный

	[color=#a4885c]Экспедиции:[/color] Нет

	[color=#a4885c]Консоль IFF:[/color] Нет

  "Хороший малый шаттл для предоставления медицинской помощи по всему сектору. Изготовлен компанией Langstad-Voigt Heavy Industries."

  # КОНТРОЛЬНЫЙ СПИСОК ПЕРЕД ВЫЛЕТОМ

  ## 1. Источник питания

  ## 1.1. Аккумуляторные модули
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SubstationWallBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
  </Box>

  - Проверьте, что блок SMES закреплён на полу.
  - Проверьте подстанцию.
  - Проверьте, что главный автомат ЛКП включён.
  - Проверьте текущую нагрузку ЛКП* (Вт).

  ## 1.2. Генератор P.A.C.M.A.N.
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacmanShuttle"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasma"/>
  </Box>

  - Проверьте, что генератор P.A.C.M.A.N. закреплён на полу.
  - Проверьте, что у генератора P.A.C.M.A.N. есть топливо. Для длительных полетов убедитесь, что у вас достаточно топлива для продолжительной выработки энергии во время полета.
  - Проверьте, что генератор P.A.C.M.A.N. настроен на выход HV.
  - Установите целевую мощность на 15-16** [bold]кВт[/bold].
  - Запустите генератор P.A.C.M.A.N.

  ## 2. Атмосферные системы

  ## 2.1. Распределительная петля
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPort"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump"/>
  </Box>

  - Проверьте, что баллон с воздухом закреплён на разъёме.
  - Проверьте, что распределительный насос настроен на 101кПа.
  - Включите распределительный насос.

  ## 2.2. Система утилизации отходов
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
  </Box>

  - Включите насос системы утилизации отходов.
  - Отключите автоматический режим на воздушной сигнализации в машинном отделении.
  - Установите воздушную сигнализацию в машинном отделении на фильтрацию (Широкая).

  ## 3. Прочие проверки
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GravityGeneratorMini"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoor"/>
  </Box>

  - Проверьте, что гироскоп закреплён, подключён к питанию и включён.
  - Проверьте, что мини-гравитационный генератор закреплён, подключён к питанию и включён.
  - Проверьте, что гермозатворы закрыты.

  ## Примечания

  * - Медицинский корабль класса Searchlight оснащён одним блоком ЛКП, который можно использовать для оценки общего потребления энергии корабля (для стандартного корабля это 14.7 кВт). Можно проверить общее потребление энергии корабля по целевой мощности генератора P.A.C.M.A.N.: для поддержания подзарядки подстанции и APC целевая мощность генератора P.A.C.M.A.N. должна превышать нагрузку ЛКП. Не забудьте проверить нагрузку ЛКП и настроить целевую мощность генератора после подключения новых энергоемких устройств.

  ** - Медицинские корабли класса Searchlight имеют среднюю потребность в энергии, что означает, что стандартная целевая мощность генератора P.A.C.M.A.N. может быть установлена на 15 кВт. Обратите внимание, что рекомендованная целевая мощность для предотвращения отключений при зарядке гравитационного генератора — 16 кВт.

</Document>
