<Document>
  # Речь и текстовые каналы
  Общение - ключевой элемент Space Station 14. Нажмите [keybind="FocusChatInputWindow"/], чтобы перейти к строке ввода.

  Слово рядом с текстовым полем указывает [color=#a4885c]текстовый канал[/color], в который будет отправлено сообщение, или способ передачи текста.

  **Локальный** - обычная речь нормальной громкости.

  **Шёпот** - слышен только находящимся рядом. Радиосообщения автоматически передаются шёпотом.

  **Эмоции** - жесты и действия. Видны всем, кто не ослеплён. Часто используются мимами.

  Для отправки шёпота начните сообщение с [color=#a4885c][keybind="FocusWhisperChatWindow"/][/color], для эмоций - с символа [color=#a4885c]@[/color].
  Можно переключать каналы кнопкой [keybind="CycleChatChannelForward"/].

  На большом расстоянии вашу речь могут понимать не полностью. Это особенно важно при шёпоте.

  ## Радиосвязь

  Радиогарнитура позволяет общаться по всей станции и внутри своего [color=#a4885c]отдела[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetGrey"/>
  </Box>

  Для [color=#a4885c]общестанционного[/color] сообщения используйте канал [color=#32cd32]Общий[/color], начиная текст с [color=#32cd32]точки с запятой (;)[/color].
  Стоящие рядом могут услышать обрывки радиопередачи, даже без доступа к каналу. Берегитесь подслушивающих.

  ## Отдельные каналы

  Для отправки сообщений в отдельные каналы используйте [color=#32cd32]двоеточие (:)[/color] с буквой отдела, если у вас есть гарнитура с соответствующим ключом шифрования.

  Осмотрите гарнитуру, чтобы увидеть доступные каналы.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetEngineering"/>
  </Box>

  На стандартной инженерной гарнитуре будут показаны префиксы для каналов [color=#32cd32]Общий[/color] и [color=#f37746]Инженерный[/color].

  Горячая клавиша [color=#a4885c]:h[/color] автоматически выбирает канал вашего отдела.
  Например, для инженера [color=#a4885c]:h[/color] выберет [color=#f37746]:e[/color].

  ## Ключи шифрования
  [color=#a4885c]Ключи шифрования[/color] дают доступ к соответствующим каналам.

  Инженерная гарнитура по умолчанию содержит ключи для [color=#32cd32]Общего[/color] и [color=#f37746]Инженерного[/color] каналов.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyCommon"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyEngineering"/>
  </Box>

  Ключи извлекаются [color=#a4885c]отвёрткой[/color]. Новые ключи добавляются нажатием на гарнитуру с ключом в руке.

  Члены командования имеют запасные ключи. Также их можно получить в офисе ГП при смене должности.

  ## Внеигровые каналы
  OOC (out-of-character) каналы существуют вне игрового мира: LOOC, OOC и чат мёртвых.

  LOOC доступен во время раунда, OOC обычно отключён до конца раунда, а чат мёртвых виден только погибшим.

  Не обсуждайте текущий раунд в Discord или OOC (если он включён во время раунда).
</Document>
