<Document>
  # Криминальные записи
  Консоль криминальных записей доступна в каждом отделе безопасности станции и служит для отслеживания и управления криминальной историей членов экипажа.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCriminalRecords"/>
  </Box>

  Интерфейс консоли могут открыть все, но изменять записи могут только сотрудники с доступом к безопасности.

  Интерфейс состоит из следующих элементов:
  - Строка поиска с фильтром, позволяющим искать членов экипажа по имени, отпечаткам пальцев или ДНК.

  - Список всех членов экипажа. Выбор записи отображает криминальную историю сотрудника. Список фильтруется через поисковую строку - для полного обзора оставьте её пустой!

  - Непосредственно криминальные записи

  - Кнопка фильтра под списком позволяет показывать только разыскиваемых, задержанных или условно освобождённых.

  В разделе записей вы можете:
  - Просматривать информацию для безопасности: имя, отпечатки пальцев и ДНК.

  - Изменять статус между [color=gray]Отсутствует[/color], [color=yellow]Разыскивается[/color] и [color=red]Задержан[/color]. При установке статуса "Разыскивается" потребуется указать причину.

  - Для разыскиваемых - видеть причину розыска под выпадающим меню статуса.

  - После ареста обновляйте статус в консоли, чтобы все знали, что человека больше не нужно задерживать.

  - После отбытия наказания измените статус на "Отсутствует", чтобы не считалось, что это сбежавший заключённый.

  - Открывать окно истории преступлений для просмотра или редактирования.

  Окно истории преступлений отображает все нарушения и позволяет:
  - Автоматически добавлять записи при изменении статуса на "Задержан". Причина будет помечена как "АРЕСТОВАН:" для удобства идентификации автоматических записей.

  - Добавлять новые записи кнопкой "Добавить" с указанием нарушения и срока. Консоль автоматически проставит текущее время смены!

  - Удалять ненужные записи выбором строки и нажатием "Удалить". Полезно для очистки записей от шалостей клоуна с украденными ID.

  Теперь вы можете стать образцовым бумажным работником, о котором всегда мечтали.
</Document>
